[
  {
    "question": "‡∏û‡∏¥‡∏à‡∏≤‡∏£‡∏ì‡∏≤‡∏™‡∏≤‡∏¢‡πÉ‡∏¢‡∏≠‡∏≤‡∏´‡∏≤‡∏£ ‡∏Ç‡πâ‡∏≠‡πÉ‡∏î‡∏Å‡∏•‡πà‡∏≤‡∏ß‡πÑ‡∏°‡πà‡∏ñ‡∏π‡∏Å‡∏ï‡πâ‡∏≠‡∏á",
    "choices": [
      "‡∏´‡∏ô‡∏≠‡∏ô ‡∏Å‡∏£‡∏∞‡∏ï‡πà‡∏≤‡∏¢ ‡πÅ‡∏•‡∏∞‡∏Å‡∏ß‡∏≤‡∏á ‡πÄ‡∏õ‡πá‡∏ô‡∏ú‡∏π‡πâ‡∏ö‡∏£‡∏¥‡πÇ‡∏†‡∏Ñ‡∏•‡∏≥‡∏î‡∏±‡∏ö‡∏ó‡∏µ‡πà 1 ‡πÅ‡∏•‡∏∞‡∏°‡∏µ‡∏à‡∏∏‡∏•‡∏¥‡∏ô‡∏ó‡∏£‡∏µ‡∏¢‡πå‡πÄ‡∏õ‡πá‡∏ô‡∏ú‡∏π‡πâ‡∏¢‡πà‡∏≠‡∏¢‡∏™‡∏•‡∏≤‡∏¢‡πÉ‡∏ô‡∏´‡πà‡∏ß‡∏á‡πÇ‡∏ã‡πà‡∏≠‡∏≤‡∏´‡∏≤‡∏£",
      "‡πÑ‡∏Å‡πà‡∏õ‡πà‡∏≤ ‡∏™‡∏∏‡∏ô‡∏±‡∏Ç‡∏à‡∏¥‡πâ‡∏á‡∏à‡∏≠‡∏Å ‡πÅ‡∏•‡∏∞‡∏Å‡∏ß‡∏≤‡∏á ‡πÄ‡∏õ‡πá‡∏ô‡∏ú‡∏π‡πâ‡∏ö‡∏£‡∏¥‡πÇ‡∏†‡∏Ñ‡∏•‡∏≥‡∏î‡∏±‡∏ö‡∏ó‡∏µ‡πà 2 ‡πÅ‡∏•‡∏∞‡∏°‡∏µ‡∏à‡∏∏‡∏•‡∏¥‡∏ô‡∏ó‡∏£‡∏µ‡∏¢‡πå‡πÄ‡∏õ‡πá‡∏ô‡∏ú‡∏π‡πâ‡∏¢‡πà‡∏≠‡∏¢‡∏™‡∏•‡∏≤‡∏¢‡πÉ‡∏ô‡∏´‡πà‡∏ß‡∏á‡πÇ‡∏ã‡πà‡∏≠‡∏≤‡∏´‡∏≤‡∏£",
      "‡∏™‡∏∏‡∏ô‡∏±‡∏Ç‡∏à‡∏¥‡πâ‡∏á‡∏à‡∏≠‡∏Å ‡πÄ‡∏õ‡πá‡∏ô‡∏ó‡∏±‡πâ‡∏á‡∏ú‡∏π‡πâ‡∏ö‡∏£‡∏¥‡πÇ‡∏†‡∏Ñ‡∏•‡∏≥‡∏î‡∏±‡∏ö‡∏ó‡∏µ‡πà 2 ‡πÅ‡∏•‡∏∞‡∏ú‡∏π‡πâ‡∏ö‡∏£‡∏¥‡πÇ‡∏†‡∏Ñ‡∏•‡∏≥‡∏î‡∏±‡∏ö‡∏ó‡∏µ‡πà 3 ‡∏à‡∏∏‡∏•‡∏¥‡∏ô‡∏ó‡∏£‡∏µ‡∏¢‡πå‡πÄ‡∏õ‡πá‡∏ô‡∏ú‡∏π‡πâ‡∏¢‡πà‡∏≠‡∏¢‡∏™‡∏•‡∏≤‡∏¢‡∏≠‡∏¥‡∏ô‡∏ó‡∏£‡∏µ‡∏¢‡∏™‡∏≤‡∏£",
      "‡∏™‡∏≤‡∏¢‡πÉ‡∏¢‡∏≠‡∏≤‡∏´‡∏≤‡∏£‡∏õ‡∏£‡∏∞‡∏Å‡∏≠‡∏ö‡∏î‡πâ‡∏ß‡∏¢ 5 ‡∏´‡πà‡∏ß‡∏á‡πÇ‡∏ã‡πà‡∏≠‡∏≤‡∏´‡∏≤‡∏£ ‡πÅ‡∏•‡∏∞‡∏°‡∏µ‡∏à‡∏∏‡∏•‡∏¥‡∏ô‡∏ó‡∏£‡∏µ‡∏¢‡πå‡πÄ‡∏õ‡πá‡∏ô‡∏ú‡∏π‡πâ‡∏¢‡πà‡∏≠‡∏¢‡∏™‡∏•‡∏≤‡∏¢‡∏≠‡∏¥‡∏ô‡∏ó‡∏£‡∏µ‡∏¢‡∏™‡∏≤‡∏£"
    ],
    "correct_answer": "‡πÑ‡∏Å‡πà‡∏õ‡πà‡∏≤ ‡∏™‡∏∏‡∏ô‡∏±‡∏Ç‡∏à‡∏¥‡πâ‡∏á‡∏à‡∏≠‡∏Å ‡πÅ‡∏•‡∏∞‡∏Å‡∏ß‡∏≤‡∏á ‡πÄ‡∏õ‡πá‡∏ô‡∏ú‡∏π‡πâ‡∏ö‡∏£‡∏¥‡πÇ‡∏†‡∏Ñ‡∏•‡∏≥‡∏î‡∏±‡∏ö‡∏ó‡∏µ‡πà 2 ‡πÅ‡∏•‡∏∞‡∏°‡∏µ‡∏à‡∏∏‡∏•‡∏¥‡∏ô‡∏ó‡∏£‡∏µ‡∏¢‡πå‡πÄ‡∏õ‡πá‡∏ô‡∏ú‡∏π‡πâ‡∏¢‡πà‡∏≠‡∏¢‡∏™‡∏•‡∏≤‡∏¢‡πÉ‡∏ô‡∏´‡πà‡∏ß‡∏á‡πÇ‡∏ã‡πà‡∏≠‡∏≤‡∏´‡∏≤‡∏£"
  },
  {
    "question": "‡πÄ‡∏°‡∏∑‡πà‡∏≠‡∏ô‡∏≥‡πÄ‡∏ã‡∏•‡∏•‡πå‡∏Ç‡∏≠‡∏á‡∏™‡∏¥‡πà‡∏á‡∏°‡∏µ‡∏ä‡∏µ‡∏ß‡∏¥‡∏ï A ‡∏°‡∏≤‡πÅ‡∏ä‡πà‡πÉ‡∏ô‡∏ö‡∏µ‡πÄ‡∏Å‡∏≠‡∏£‡πå‡∏ï‡πà‡∏≤‡∏á ‡πÜ ‡∏Ç‡πâ‡∏≠‡πÉ‡∏î‡∏Å‡∏•‡πà‡∏≤‡∏ß‡πÑ‡∏î‡πâ‡∏ñ‡∏π‡∏Å‡∏ï‡πâ‡∏≠‡∏á",
    "choices": [
      "‡πÄ‡∏ã‡∏•‡∏•‡πå‡∏ó‡∏µ‡πà‡πÅ‡∏ä‡πà‡∏≠‡∏¢‡∏π‡πà‡πÉ‡∏ô‡∏ö‡∏µ‡πÄ‡∏Å‡∏≠‡∏£‡πå‡∏ó‡∏µ‡πà 1 ‡∏°‡∏µ‡∏Ç‡∏ô‡∏≤‡∏î‡πÉ‡∏´‡∏ç‡πà‡∏Å‡∏ß‡πà‡∏≤‡πÄ‡∏ã‡∏•‡∏•‡πå‡πÉ‡∏ô‡∏ö‡∏µ‡πÄ‡∏Å‡∏≠‡∏£‡πå‡∏ó‡∏µ‡πà 2",
      "‡πÄ‡∏ã‡∏•‡∏•‡πå‡∏ó‡∏µ‡πà‡πÅ‡∏ä‡πà‡∏≠‡∏¢‡∏π‡πà‡πÉ‡∏ô‡∏ö‡∏µ‡πÄ‡∏Å‡∏≠‡∏£‡πå‡∏ó‡∏µ‡πà 1 ‡∏°‡∏µ‡∏Ç‡∏ô‡∏≤‡∏î‡πÄ‡∏•‡πá‡∏Å‡∏Å‡∏ß‡πà‡∏≤‡πÄ‡∏ã‡∏•‡∏•‡πå‡πÉ‡∏ô‡∏ö‡∏µ‡πÄ‡∏Å‡∏≠‡∏£‡πå‡∏ó‡∏µ‡πà 2",
      "‡πÄ‡∏ã‡∏•‡∏•‡πå‡∏ó‡∏µ‡πà‡πÅ‡∏ä‡πà‡∏≠‡∏¢‡∏π‡πà‡πÉ‡∏ô‡∏ö‡∏µ‡πÄ‡∏Å‡∏≠‡∏£‡πå‡∏ó‡∏µ‡πà 1 ‡∏°‡∏µ‡∏Ç‡∏ô‡∏≤‡∏î‡πÄ‡∏ó‡πà‡∏≤‡πÄ‡∏î‡∏¥‡∏° ‡πÉ‡∏ô‡∏Ç‡∏ì‡∏∞‡∏ó‡∏µ‡πà‡πÄ‡∏ã‡∏•‡∏•‡πå‡πÉ‡∏ô‡∏ö‡∏µ‡πÄ‡∏Å‡∏≠‡∏£‡πå‡∏ó‡∏µ‡πà 2 ‡∏°‡∏µ‡∏Ç‡∏ô‡∏≤‡∏î‡πÄ‡∏û‡∏¥‡πà‡∏°‡∏Ç‡∏∂‡πâ‡∏ô",
      "‡πÄ‡∏ã‡∏•‡∏•‡πå‡∏ó‡∏µ‡πà‡πÅ‡∏ä‡πà‡∏≠‡∏¢‡∏π‡πà‡πÉ‡∏ô‡∏ö‡∏µ‡πÄ‡∏Å‡∏≠‡∏£‡πå‡∏ó‡∏µ‡πà 1 ‡πÅ‡∏•‡∏∞ 2 ‡∏°‡∏µ‡∏Ç‡∏ô‡∏≤‡∏î‡πÄ‡∏ó‡πà‡∏≤‡πÄ‡∏î‡∏¥‡∏°"
    ],
    "correct_answer": "‡πÄ‡∏ã‡∏•‡∏•‡πå‡∏ó‡∏µ‡πà‡πÅ‡∏ä‡πà‡∏≠‡∏¢‡∏π‡πà‡πÉ‡∏ô‡∏ö‡∏µ‡πÄ‡∏Å‡∏≠‡∏£‡πå‡∏ó‡∏µ‡πà 1 ‡∏°‡∏µ‡∏Ç‡∏ô‡∏≤‡∏î‡πÉ‡∏´‡∏ç‡πà‡∏Å‡∏ß‡πà‡∏≤‡πÄ‡∏ã‡∏•‡∏•‡πå‡πÉ‡∏ô‡∏ö‡∏µ‡πÄ‡∏Å‡∏≠‡∏£‡πå‡∏ó‡∏µ‡πà 2"
  },
  {
    "question": "‡∏à‡∏≤‡∏Å‡∏ú‡∏•‡∏Å‡∏≤‡∏£‡∏ó‡∏î‡∏•‡∏≠‡∏á‡πÄ‡∏£‡∏∑‡πà‡∏≠‡∏á‡πÅ‡∏™‡∏á‡∏Å‡∏±‡∏ö‡∏Å‡∏≤‡∏£‡∏™‡∏±‡∏á‡πÄ‡∏Ñ‡∏£‡∏≤‡∏∞‡∏´‡πå‡∏î‡πâ‡∏ß‡∏¢‡πÅ‡∏™‡∏á ‡∏Ç‡πâ‡∏≠‡πÉ‡∏î‡∏™‡∏£‡∏∏‡∏õ‡∏ú‡∏•‡πÑ‡∏î‡πâ‡∏ñ‡∏π‡∏Å‡∏ï‡πâ‡∏≠‡∏á‡∏ó‡∏µ‡πà‡∏™‡∏∏‡∏î",
    "choices": [
      "‡∏û‡∏∑‡∏ä‡πÉ‡∏ô‡∏Å‡∏≤‡∏£‡∏ó‡∏î‡∏•‡∏≠‡∏á A ‡πÄ‡∏Å‡∏¥‡∏î‡∏Å‡∏≤‡∏£‡∏™‡∏±‡∏á‡πÄ‡∏Ñ‡∏£‡∏≤‡∏∞‡∏´‡πå‡∏î‡πâ‡∏ß‡∏¢‡πÅ‡∏™‡∏á‡∏°‡∏≤‡∏Å‡∏Å‡∏ß‡πà‡∏≤‡∏û‡∏∑‡∏ä‡πÉ‡∏ô‡∏Å‡∏≤‡∏£‡∏ó‡∏î‡∏•‡∏≠‡∏á B",
      "‡∏£‡∏∞‡∏¢‡∏∞‡πÄ‡∏ß‡∏•‡∏≤‡∏ó‡∏µ‡πà‡∏û‡∏∑‡∏ä‡πÑ‡∏î‡πâ‡∏£‡∏±‡∏ö‡πÅ‡∏™‡∏á‡∏°‡∏µ‡∏ú‡∏•‡∏ï‡πà‡∏≠‡∏Å‡∏≤‡∏£‡∏™‡∏±‡∏á‡πÄ‡∏Ñ‡∏£‡∏≤‡∏∞‡∏´‡πå‡∏î‡πâ‡∏ß‡∏¢‡πÅ‡∏™‡∏á",
      "‡πÅ‡∏™‡∏á‡∏°‡∏µ‡∏ú‡∏•‡∏ï‡πà‡∏≠‡∏õ‡∏£‡∏¥‡∏°‡∏≤‡∏ì‡∏Ñ‡∏≤‡∏£‡πå‡∏ö‡∏≠‡∏ô‡πÑ‡∏î‡∏≠‡∏≠‡∏Å‡πÑ‡∏ã‡∏î‡πå‡πÅ‡∏•‡∏∞‡∏Ñ‡∏ß‡∏≤‡∏°‡πÄ‡∏Ç‡πâ‡∏°‡πÅ‡∏™‡∏á‡πÑ‡∏°‡πà‡πÄ‡∏õ‡πá‡∏ô‡∏õ‡∏±‡∏à‡∏à‡∏±‡∏¢‡∏ï‡πà‡∏≠‡∏Å‡∏≤‡∏£‡∏™‡∏±‡∏á‡πÄ‡∏Ñ‡∏£‡∏≤‡∏∞‡∏´‡πå‡∏î‡πâ‡∏ß‡∏¢‡πÅ‡∏™‡∏á",
      "‡πÅ‡∏Å‡πä‡∏™‡∏Ñ‡∏≤‡∏£‡πå‡∏ö‡∏≠‡∏ô‡πÑ‡∏î‡∏≠‡∏≠‡∏Å‡πÑ‡∏ã‡∏î‡πå‡πÅ‡∏•‡∏∞‡∏Ñ‡∏ß‡∏≤‡∏°‡πÄ‡∏Ç‡πâ‡∏°‡πÅ‡∏™‡∏á‡πÄ‡∏õ‡πá‡∏ô‡∏ú‡∏•‡∏ú‡∏•‡∏¥‡∏ï‡∏à‡∏≤‡∏Å‡∏Å‡∏≤‡∏£‡∏™‡∏±‡∏á‡πÄ‡∏Ñ‡∏£‡∏≤‡∏∞‡∏´‡πå‡∏î‡πâ‡∏ß‡∏¢‡πÅ‡∏™‡∏á"
    ],
    "correct_answer": "‡∏£‡∏∞‡∏¢‡∏∞‡πÄ‡∏ß‡∏•‡∏≤‡∏ó‡∏µ‡πà‡∏û‡∏∑‡∏ä‡πÑ‡∏î‡πâ‡∏£‡∏±‡∏ö‡πÅ‡∏™‡∏á‡∏°‡∏µ‡∏ú‡∏•‡∏ï‡πà‡∏≠‡∏Å‡∏≤‡∏£‡∏™‡∏±‡∏á‡πÄ‡∏Ñ‡∏£‡∏≤‡∏∞‡∏´‡πå‡∏î‡πâ‡∏ß‡∏¢‡πÅ‡∏™‡∏á"
  },
  {
    "question": "‡∏à‡∏≤‡∏Å‡∏£‡∏π‡∏õ ‡∏™‡πà‡∏ß‡∏ô‡πÉ‡∏î‡∏Ç‡∏≠‡∏á‡∏û‡∏∑‡∏ä‡∏ó‡∏µ‡πà‡∏ó‡∏≥‡∏´‡∏ô‡πâ‡∏≤‡∏ó‡∏µ‡πà‡πÉ‡∏ô‡∏Å‡∏≤‡∏£‡∏•‡∏≥‡πÄ‡∏•‡∏µ‡∏¢‡∏á‡∏ô‡πâ‡∏≥ ‡πÅ‡∏•‡∏∞‡∏°‡∏µ‡∏ó‡∏¥‡∏®‡∏ó‡∏≤‡∏á‡∏Å‡∏≤‡∏£‡∏•‡∏≥‡πÄ‡∏•‡∏µ‡∏¢‡∏á‡πÉ‡∏ô‡∏ï‡πâ‡∏ô‡∏û‡∏∑‡∏ä‡∏≠‡∏¢‡πà‡∏≤‡∏á‡πÑ‡∏£",
    "choices": [
      "A ‡∏°‡∏µ‡∏ó‡∏¥‡∏®‡∏ó‡∏≤‡∏á‡∏Å‡∏≤‡∏£‡∏•‡∏≥‡πÄ‡∏•‡∏µ‡∏¢‡∏á‡∏à‡∏≤‡∏Å‡∏î‡πâ‡∏≤‡∏ô‡∏ö‡∏ô‡∏•‡∏á‡∏•‡πà‡∏≤‡∏á",
      "B ‡∏°‡∏µ‡∏ó‡∏¥‡∏®‡∏ó‡∏≤‡∏á‡∏Å‡∏≤‡∏£‡∏•‡∏≥‡πÄ‡∏•‡∏µ‡∏¢‡∏á‡∏à‡∏≤‡∏Å‡∏î‡πâ‡∏≤‡∏ô‡∏ö‡∏ô‡∏•‡∏á‡∏•‡πà‡∏≤‡∏á",
      "C ‡∏°‡∏µ‡∏ó‡∏¥‡∏®‡∏ó‡∏≤‡∏á‡∏Å‡∏≤‡∏£‡∏•‡∏≥‡πÄ‡∏•‡∏µ‡∏¢‡∏á‡∏à‡∏≤‡∏Å‡∏î‡πâ‡∏≤‡∏ô‡∏•‡πà‡∏≤‡∏á‡∏Ç‡∏∂‡πâ‡∏ô‡∏ö‡∏ô",
      "D ‡∏°‡∏µ‡∏ó‡∏¥‡∏®‡∏ó‡∏≤‡∏á‡∏Å‡∏≤‡∏£‡∏•‡∏≥‡πÄ‡∏•‡∏µ‡∏¢‡∏á‡∏à‡∏≤‡∏Å‡∏î‡πâ‡∏≤‡∏ô‡∏•‡πà‡∏≤‡∏á‡∏Ç‡∏∂‡πâ‡∏ô‡∏ö‡∏ô"
    ],
    "correct_answer": "C ‡∏°‡∏µ‡∏ó‡∏¥‡∏®‡∏ó‡∏≤‡∏á‡∏Å‡∏≤‡∏£‡∏•‡∏≥‡πÄ‡∏•‡∏µ‡∏¢‡∏á‡∏à‡∏≤‡∏Å‡∏î‡πâ‡∏≤‡∏ô‡∏•‡πà‡∏≤‡∏á‡∏Ç‡∏∂‡πâ‡∏ô‡∏ö‡∏ô"
  },
  {
    "question": "‡∏à‡∏≤‡∏Å‡∏£‡∏π‡∏õ‡πÄ‡∏™‡πâ‡∏ô‡∏ó‡∏≤‡∏á‡∏Å‡∏≤‡∏£‡∏´‡∏°‡∏∏‡∏ô‡πÄ‡∏ß‡∏µ‡∏¢‡∏ô‡πÄ‡∏•‡∏∑‡∏≠‡∏î‡∏ú‡πà‡∏≤‡∏ô‡∏´‡∏±‡∏ß‡πÉ‡∏à ‡∏Ç‡πâ‡∏≠‡πÉ‡∏î‡∏Å‡∏•‡πà‡∏≤‡∏ß‡∏ñ‡∏π‡∏Å‡∏ï‡πâ‡∏≠‡∏á",
    "choices": [
      "‡∏Å ‡πÅ‡∏•‡∏∞ ‡∏Ç",
      "‡∏Å ‡πÅ‡∏•‡∏∞ ‡∏Ñ",
      "‡∏Ç ‡πÅ‡∏•‡∏∞ ‡∏á",
      "‡∏Ñ ‡πÅ‡∏•‡∏∞ ‡∏á"
    ],
    "correct_answer": "‡∏Å ‡πÅ‡∏•‡∏∞ ‡∏Ç"
  },
  {
    "question": "‡∏Ç‡πâ‡∏≠‡πÉ‡∏î‡∏Å‡∏•‡πà‡∏≤‡∏ß‡πÑ‡∏°‡πà‡∏ñ‡∏π‡∏Å‡∏ï‡πâ‡∏≠‡∏á ‡πÄ‡∏Å‡∏µ‡πà‡∏¢‡∏ß‡∏Å‡∏±‡∏ö‡∏£‡∏∞‡∏ö‡∏ö‡∏™‡∏∑‡∏ö‡∏û‡∏±‡∏ô‡∏ò‡∏∏‡πå‡πÄ‡∏û‡∏®‡∏´‡∏ç‡∏¥‡∏á",
    "choices": [
      "‡∏£‡∏≠‡∏ö‡∏Ç‡∏≠‡∏á‡∏Å‡∏≤‡∏£‡∏°‡∏µ‡∏õ‡∏£‡∏∞‡∏à‡∏≥‡πÄ‡∏î‡∏∑‡∏≠‡∏ô‡∏õ‡∏Å‡∏ï‡∏¥‡∏Ç‡∏≠‡∏á‡∏ú‡∏π‡πâ‡∏´‡∏ç‡∏¥‡∏á‡∏õ‡∏£‡∏∞‡∏°‡∏≤‡∏ì 28 ‡∏ß‡∏±‡∏ô",
      "‡∏õ‡∏Å‡∏ï‡∏¥‡∏ä‡πà‡∏ß‡∏á‡∏Ç‡∏≠‡∏á‡∏Å‡∏≤‡∏£‡∏°‡∏µ‡∏õ‡∏£‡∏∞‡∏à‡∏≥‡πÄ‡∏î‡∏∑‡∏≠‡∏ô‡∏õ‡∏£‡∏∞‡∏°‡∏≤‡∏ì 5-10 ‡∏ß‡∏±‡∏ô",
      "‡∏õ‡∏£‡∏∞‡∏à‡∏≥‡πÄ‡∏î‡∏∑‡∏≠‡∏ô‡∏Ñ‡∏∑‡∏≠‡∏ú‡∏ô‡∏±‡∏á‡∏°‡∏î‡∏•‡∏π‡∏Å‡∏î‡πâ‡∏≤‡∏ô‡πÉ‡∏ô‡πÅ‡∏•‡∏∞‡∏´‡∏•‡∏≠‡∏î‡πÄ‡∏•‡∏∑‡∏≠‡∏î‡∏ó‡∏µ‡πà‡∏™‡∏•‡∏≤‡∏¢‡∏ï‡∏±‡∏ß",
      "‡πÑ‡∏Ç‡πà‡∏™‡∏∏‡∏Å‡πÄ‡∏ï‡πá‡∏°‡∏ó‡∏µ‡πà‡∏à‡∏∞‡∏ñ‡∏π‡∏Å‡∏Ç‡∏±‡∏ö‡∏≠‡∏≠‡∏Å‡∏°‡∏≤‡∏Ñ‡∏£‡∏±‡πâ‡∏á‡∏•‡∏∞‡πÑ‡∏°‡πà‡∏à‡∏≥‡∏Å‡∏±‡∏î‡∏à‡∏≥‡∏ô‡∏ß‡∏ô‡∏Ç‡∏∂‡πâ‡∏ô‡∏Å‡∏±‡∏ö‡∏£‡∏≠‡∏ö‡πÄ‡∏î‡∏∑‡∏≠‡∏ô‡∏•‡∏∞ 1 ‡πÉ‡∏ö"
    ],
    "correct_answer": "‡πÑ‡∏Ç‡πà‡∏™‡∏∏‡∏Å‡πÄ‡∏ï‡πá‡∏°‡∏ó‡∏µ‡πà‡∏à‡∏∞‡∏ñ‡∏π‡∏Å‡∏Ç‡∏±‡∏ö‡∏≠‡∏≠‡∏Å‡∏°‡∏≤‡∏Ñ‡∏£‡∏±‡πâ‡∏á‡∏•‡∏∞‡πÑ‡∏°‡πà‡∏à‡∏≥‡∏Å‡∏±‡∏î‡∏à‡∏≥‡∏ô‡∏ß‡∏ô‡∏Ç‡∏∂‡πâ‡∏ô‡∏Å‡∏±‡∏ö‡∏£‡∏≠‡∏ö‡πÄ‡∏î‡∏∑‡∏≠‡∏ô‡∏•‡∏∞ 1 ‡πÉ‡∏ö"
  },
  {
    "question": "‡πÉ‡∏ô‡∏Å‡∏≤‡∏£‡∏û‡∏¥‡∏à‡∏≤‡∏£‡∏ì‡∏≤‡∏≠‡∏µ‡πÇ‡∏Ñ‡πÑ‡∏ó‡∏õ‡πå‡∏Ç‡∏≠‡∏á‡∏ú‡∏π‡πâ‡∏´‡∏ç‡∏¥‡∏á ‡∏™‡∏°‡∏°‡∏∏‡∏ï‡∏¥‡∏ß‡πà‡∏≤‡∏ú‡∏π‡πâ‡∏´‡∏ç‡∏¥‡∏á‡∏°‡∏µ‡πÇ‡∏≠‡∏Å‡∏≤‡∏™‡πÄ‡∏õ‡πá‡∏ô‡∏û‡∏≤‡∏´‡∏∞‡∏Ç‡∏≠‡∏á‡πÇ‡∏£‡∏Ñ‡∏Æ‡∏µ‡πÇ‡∏°‡∏ü‡∏µ‡πÄ‡∏•‡∏µ‡∏¢ ‡∏Ç‡πâ‡∏≠‡πÉ‡∏î‡∏Å‡∏•‡πà‡∏≤‡∏ß‡∏ñ‡∏π‡∏Å‡∏ï‡πâ‡∏≠‡∏á",
    "choices": [
      "‡πÇ‡∏≠‡∏Å‡∏≤‡∏™‡∏ó‡∏µ‡πà‡∏•‡∏π‡∏Å‡πÄ‡∏õ‡πá‡∏ô‡πÇ‡∏£‡∏Ñ‡∏Æ‡∏µ‡πÇ‡∏°‡∏ü‡∏µ‡πÄ‡∏•‡∏µ‡∏¢‡πÄ‡∏ó‡πà‡∏≤‡∏Å‡∏±‡∏ö‡∏£‡πâ‡∏≠‡∏¢‡∏•‡∏∞ 25",
      "‡πÇ‡∏≠‡∏Å‡∏≤‡∏™‡∏ó‡∏µ‡πà‡∏•‡∏π‡∏Å‡πÄ‡∏õ‡πá‡∏ô‡∏û‡∏≤‡∏´‡∏∞‡∏Ç‡∏≠‡∏á‡πÇ‡∏£‡∏Ñ‡∏Æ‡∏µ‡πÇ‡∏°‡∏ü‡∏µ‡πÄ‡∏•‡∏µ‡∏¢‡πÄ‡∏ó‡πà‡∏≤‡∏Å‡∏±‡∏ö‡∏£‡πâ‡∏≠‡∏¢‡∏•‡∏∞ 50",
      "‡πÇ‡∏≠‡∏Å‡∏≤‡∏™‡∏ó‡∏µ‡πà‡∏•‡∏π‡∏Å‡∏ó‡∏µ‡πà‡πÄ‡∏õ‡πá‡∏ô‡∏ú‡∏π‡πâ‡∏´‡∏ç‡∏¥‡∏á‡πÄ‡∏õ‡πá‡∏ô‡πÇ‡∏£‡∏Ñ‡∏Æ‡∏µ‡πÇ‡∏°‡∏ü‡∏µ‡πÄ‡∏•‡∏µ‡∏¢‡πÄ‡∏ó‡πà‡∏≤‡∏Å‡∏±‡∏ö‡∏£‡πâ‡∏≠‡∏¢‡∏•‡∏∞ 25",
      "‡πÇ‡∏≠‡∏Å‡∏≤‡∏™‡∏ó‡∏µ‡πà‡∏•‡∏π‡∏Å‡∏ó‡∏µ‡πà‡πÄ‡∏õ‡πá‡∏ô‡∏ú‡∏π‡πâ‡∏ä‡∏≤‡∏¢‡πÄ‡∏õ‡πá‡∏ô‡πÇ‡∏£‡∏Ñ‡∏Æ‡∏µ‡πÇ‡∏°‡∏ü‡∏µ‡πÄ‡∏•‡∏µ‡∏¢‡πÄ‡∏ó‡πà‡∏≤‡∏Å‡∏±‡∏ö‡∏£‡πâ‡∏≠‡∏¢‡∏•‡∏∞ 50"
    ],
    "correct_answer": "‡πÇ‡∏≠‡∏Å‡∏≤‡∏™‡∏ó‡∏µ‡πà‡∏•‡∏π‡∏Å‡πÄ‡∏õ‡πá‡∏ô‡∏û‡∏≤‡∏´‡∏∞‡∏Ç‡∏≠‡∏á‡πÇ‡∏£‡∏Ñ‡∏Æ‡∏µ‡πÇ‡∏°‡∏ü‡∏µ‡πÄ‡∏•‡∏µ‡∏¢‡πÄ‡∏ó‡πà‡∏≤‡∏Å‡∏±‡∏ö‡∏£‡πâ‡∏≠‡∏¢‡∏•‡∏∞ 50"
  },
  {
    "question": "‡∏ô‡∏±‡∏Å‡∏ß‡∏¥‡∏à‡∏±‡∏¢‡∏û‡∏±‡∏í‡∏ô‡∏≤‡∏ß‡∏±‡∏Ñ‡∏ã‡∏µ‡∏ô‡∏õ‡πâ‡∏≠‡∏á‡∏Å‡∏±‡∏ô‡πÇ‡∏£‡∏Ñ‡∏ä‡∏ô‡∏¥‡∏î‡∏´‡∏ô‡∏∂‡πà‡∏á ‡πÇ‡∏î‡∏¢‡∏Å‡∏≤‡∏£‡∏ô‡∏≥‡∏™‡∏≤‡∏£‡∏û‡∏±‡∏ô‡∏ò‡∏∏‡∏Å‡∏£‡∏£‡∏°‡∏Ç‡∏≠‡∏á‡πÄ‡∏ä‡∏∑‡πâ‡∏≠‡πÑ‡∏ß‡∏£‡∏±‡∏™‡πÉ‡∏™‡πà‡πÄ‡∏Ç‡πâ‡∏≤‡πÑ‡∏õ‡πÉ‡∏ô‡πÄ‡∏ã‡∏•‡∏•‡πå‡∏°‡∏ô‡∏∏‡∏©‡∏¢‡πå‡πÄ‡∏û‡∏∑‡πà‡∏≠‡∏™‡∏£‡πâ‡∏≤‡∏á‡∏†‡∏π‡∏°‡∏¥‡∏Ñ‡∏∏‡πâ‡∏°‡∏Å‡∏±‡∏ô ‡∏Å‡∏£‡∏∞‡∏ö‡∏ß‡∏ô‡∏Å‡∏≤‡∏£‡∏ô‡∏µ‡πâ‡πÄ‡∏£‡∏µ‡∏¢‡∏Å‡∏ß‡πà‡∏≤‡∏≠‡∏∞‡πÑ‡∏£",
    "choices": [
      "‡∏Å‡∏≤‡∏£‡πÇ‡∏Ñ‡∏•‡∏ô (Cloning)",
      "‡∏Å‡∏≤‡∏£‡πÄ‡∏û‡∏≤‡∏∞‡πÄ‡∏•‡∏µ‡πâ‡∏¢‡∏á‡πÄ‡∏ô‡∏∑‡πâ‡∏≠‡πÄ‡∏¢‡∏∑‡πà‡∏≠ (Tissue culture)",
      "‡∏Å‡∏≤‡∏£‡∏ó‡∏≥‡πÅ‡∏ú‡∏ô‡∏ó‡∏µ‡πà‡∏¢‡∏µ‡∏ô (Gene mapping)",
      "‡∏û‡∏±‡∏ô‡∏ò‡∏∏‡∏ß‡∏¥‡∏®‡∏ß‡∏Å‡∏£‡∏£‡∏° (Genetic engineering)"
    ],
    "correct_answer": "‡∏û‡∏±‡∏ô‡∏ò‡∏∏‡∏ß‡∏¥‡∏®‡∏ß‡∏Å‡∏£‡∏£‡∏° (Genetic engineering)"
  },
  {
    "question": "‡∏à‡∏≤‡∏Å‡∏Ç‡πâ‡∏≠‡∏°‡∏π‡∏• ‡∏ò‡∏≤‡∏ï‡∏∏‡∏´‡∏≤‡∏¢‡∏≤‡∏Å ‡∏´‡∏£‡∏∑‡∏≠‡∏ò‡∏≤‡∏ï‡∏∏‡πÅ‡∏£‡∏£‡πå‡πÄ‡∏≠‡∏¥‡∏£‡πå‡∏ò ‡∏à‡∏±‡∏î‡∏≠‡∏¢‡∏π‡πà‡πÉ‡∏ô‡∏õ‡∏£‡∏∞‡πÄ‡∏†‡∏ó‡πÉ‡∏î",
    "choices": [
      "‡πÇ‡∏•‡∏´‡∏∞",
      "‡∏≠‡πÇ‡∏•‡∏´‡∏∞",
      "‡∏Å‡∏∂‡πà‡∏á‡πÇ‡∏•‡∏´‡∏∞",
      "‡∏ò‡∏≤‡∏ï‡∏∏‡∏Å‡∏±‡∏°‡∏°‡∏±‡∏ô‡∏ï‡∏£‡∏±‡∏á‡∏™‡∏µ"
    ],
    "correct_answer": "‡πÇ‡∏•‡∏´‡∏∞"
  },
  {
    "question": "‡∏ô‡∏±‡∏Å‡πÄ‡∏£‡∏µ‡∏¢‡∏ô‡∏Å‡∏≥‡∏•‡∏±‡∏á‡∏®‡∏∂‡∏Å‡∏©‡∏≤‡πÄ‡∏£‡∏∑‡πà‡∏≠‡∏á‡∏Å‡∏≤‡∏£‡πÄ‡∏õ‡∏•‡∏µ‡πà‡∏¢‡∏ô‡∏™‡∏ñ‡∏≤‡∏ô‡∏∞‡∏Ç‡∏≠‡∏á‡∏™‡∏≤‡∏£‡πÄ‡∏°‡∏∑‡πà‡∏≠‡∏î‡∏π‡∏î‡∏Ñ‡∏ß‡∏≤‡∏°‡∏£‡πâ‡∏≠‡∏ô ‡∏à‡∏≤‡∏Å A ‚Üí B ‚Üí C ‡∏Ç‡πâ‡∏≠‡πÉ‡∏î‡πÅ‡∏™‡∏î‡∏á‡∏•‡∏≥‡∏î‡∏±‡∏ö‡∏õ‡∏£‡∏¥‡∏°‡∏≤‡∏ì‡∏Ñ‡∏ß‡∏≤‡∏°‡∏£‡πâ‡∏≠‡∏ô‡∏ó‡∏µ‡πà‡πÉ‡∏ä‡πâ‡∏ñ‡∏π‡∏Å‡∏ï‡πâ‡∏≠‡∏á",
    "choices": [
      "üî•",
      "üî•üî•",
      "üî•üî•üî•",
      "üî•üî•üî•üî•"
    ],
    "correct_answer": "üî•üî•üî•"
  },
  {
    "question": "‡∏Å‡∏≤‡∏£‡∏ï‡∏£‡∏ß‡∏à‡πÄ‡∏ä‡∏∑‡πâ‡∏≠‡πÇ‡∏Ñ‡∏ß‡∏¥‡∏î-19 ‡∏î‡πâ‡∏ß‡∏¢‡∏ä‡∏∏‡∏î‡∏ï‡∏£‡∏ß‡∏à ATK ‡∏Ç‡∏±‡πâ‡∏ô‡∏ï‡∏≠‡∏ô‡πÅ‡∏£‡∏Å‡∏ï‡πâ‡∏≠‡∏á‡∏ó‡∏≥‡∏≠‡∏∞‡πÑ‡∏£",
    "choices": [
      "‡πÉ‡∏ä‡πâ‡πÑ‡∏°‡πâ‡∏™‡∏ß‡∏≠‡∏ö‡πÄ‡∏Å‡πá‡∏ö‡∏ï‡∏±‡∏ß‡∏≠‡∏¢‡πà‡∏≤‡∏á‡∏à‡∏≤‡∏Å‡πÇ‡∏û‡∏£‡∏á‡∏à‡∏°‡∏π‡∏Å",
      "‡∏à‡∏∏‡πà‡∏°‡πÑ‡∏°‡πâ‡∏™‡∏ß‡∏≠‡∏ö‡πÉ‡∏ô‡∏™‡∏≤‡∏£‡∏•‡∏∞‡∏•‡∏≤‡∏¢",
      "‡∏´‡∏¢‡∏î‡∏™‡∏≤‡∏£‡∏•‡∏∞‡∏•‡∏≤‡∏¢‡∏•‡∏á‡πÉ‡∏ô‡∏´‡∏•‡∏∏‡∏°‡∏ó‡∏î‡∏™‡∏≠‡∏ö",
      "‡∏£‡∏≠‡∏ú‡∏• 15 ‡∏ô‡∏≤‡∏ó‡∏µ‡πÄ‡∏û‡∏∑‡πà‡∏≠‡∏≠‡πà‡∏≤‡∏ô‡∏Ñ‡πà‡∏≤"
    ],
    "correct_answer": "‡πÉ‡∏ä‡πâ‡πÑ‡∏°‡πâ‡∏™‡∏ß‡∏≠‡∏ö‡πÄ‡∏Å‡πá‡∏ö‡∏ï‡∏±‡∏ß‡∏≠‡∏¢‡πà‡∏≤‡∏á‡∏à‡∏≤‡∏Å‡πÇ‡∏û‡∏£‡∏á‡∏à‡∏°‡∏π‡∏Å"
  },
  {
    "question": "‡∏Å‡∏≤‡∏£‡∏ó‡∏î‡∏•‡∏≠‡∏á‡πÄ‡∏û‡∏∑‡πà‡∏≠‡∏®‡∏∂‡∏Å‡∏©‡∏≤‡∏Å‡∏é‡∏Å‡∏≤‡∏£‡∏£‡∏ß‡∏°‡∏°‡∏ß‡∏• ‡πÇ‡∏î‡∏¢‡πÉ‡∏ä‡πâ‡∏ô‡πâ‡∏≥‡∏™‡πâ‡∏°‡∏™‡∏≤‡∏¢‡∏ä‡∏π 90 ‡∏Å‡∏£‡∏±‡∏° ‡∏ó‡∏≥‡∏õ‡∏è‡∏¥‡∏Å‡∏¥‡∏£‡∏¥‡∏¢‡∏≤‡∏Å‡∏±‡∏ö‡πÄ‡∏ö‡∏Å‡∏Å‡∏¥‡πâ‡∏á‡πÇ‡∏ã‡∏î‡∏≤ 10 ‡∏Å‡∏£‡∏±‡∏° ‡πÇ‡∏î‡∏¢‡∏≠‡∏≠‡∏Å‡πÅ‡∏ö‡∏ö‡∏Å‡∏≤‡∏£‡∏ó‡∏î‡∏•‡∏≠‡∏á‡∏î‡∏±‡∏á‡πÅ‡∏ú‡∏ô‡∏†‡∏≤‡∏û ... ‡∏à‡∏≤‡∏Å‡∏ú‡∏•‡∏Å‡∏≤‡∏£‡∏ó‡∏î‡∏•‡∏≠‡∏á‡∏ã‡πâ‡∏≥ 3 ‡∏Ñ‡∏£‡∏±‡πâ‡∏á ‡∏Ñ‡∏ß‡∏£‡∏ó‡∏≥‡∏ï‡πà‡∏≠‡∏´‡∏•‡∏±‡∏á‡∏Å‡∏≤‡∏£‡∏£‡∏≤‡∏¢‡∏á‡∏≤‡∏ô‡∏ú‡∏•‡∏Å‡∏≤‡∏£‡∏ó‡∏î‡∏•‡∏≠‡∏á‡∏Ç‡πâ‡∏≠‡πÉ‡∏î",
    "choices": [
      "‡∏•‡∏á‡∏™‡∏£‡∏∏‡∏õ‡∏ß‡πà‡∏≤‡∏Å‡∏≤‡∏£‡∏ó‡∏î‡∏•‡∏≠‡∏á‡πÑ‡∏°‡πà‡πÄ‡∏õ‡πá‡∏ô‡πÑ‡∏õ‡∏ï‡∏≤‡∏°‡∏Å‡∏é‡∏Å‡∏≤‡∏£‡∏£‡∏ß‡∏°‡∏°‡∏ß‡∏•",
      "‡∏≠‡∏≠‡∏Å‡πÅ‡∏ö‡∏ö‡∏Å‡∏≤‡∏£‡∏ó‡∏î‡∏•‡∏≠‡∏á‡πÉ‡∏´‡∏°‡πà‡πÉ‡∏´‡πâ‡∏õ‡∏£‡∏¥‡∏°‡∏≤‡∏ì‡πÄ‡∏ö‡∏Å‡∏Å‡∏¥‡πâ‡∏á‡πÇ‡∏ã‡∏î‡∏≤‡∏°‡∏µ‡∏Ñ‡πà‡∏≤‡πÄ‡∏ó‡πà‡∏≤‡∏Å‡∏±‡∏ô‡πÉ‡∏ô‡πÅ‡∏ï‡πà‡∏•‡∏∞‡∏Ñ‡∏£‡∏±‡πâ‡∏á",
      "‡∏≠‡∏†‡∏¥‡∏õ‡∏£‡∏≤‡∏¢‡∏ß‡πà‡∏≤‡∏°‡∏ß‡∏•‡∏ó‡∏µ‡πà‡∏´‡∏≤‡∏¢‡πÑ‡∏õ‡∏≠‡∏≤‡∏à‡∏°‡∏≤‡∏à‡∏≤‡∏Å‡∏Å‡πä‡∏≤‡∏ã‡∏ó‡∏µ‡πà‡πÄ‡∏•‡πá‡∏î‡∏•‡∏≠‡∏î",
      "‡πÄ‡∏Ç‡∏µ‡∏¢‡∏ô‡πÉ‡∏ô‡∏£‡∏≤‡∏¢‡∏á‡∏≤‡∏ô‡∏ß‡πà‡∏≤‡∏ô‡πâ‡∏≥‡∏™‡πâ‡∏°‡∏™‡∏≤‡∏¢‡∏ä‡∏π‡∏≠‡∏≤‡∏à‡∏£‡∏∞‡πÄ‡∏´‡∏¢‡∏ó‡∏≥‡πÉ‡∏´‡πâ‡∏°‡∏ß‡∏•‡∏´‡∏≤‡∏¢‡πÑ‡∏õ"
    ],
    "correct_answer": "‡∏≠‡∏†‡∏¥‡∏õ‡∏£‡∏≤‡∏¢‡∏ß‡πà‡∏≤‡∏°‡∏ß‡∏•‡∏ó‡∏µ‡πà‡∏´‡∏≤‡∏¢‡πÑ‡∏õ‡∏≠‡∏≤‡∏à‡∏°‡∏≤‡∏à‡∏≤‡∏Å‡∏Å‡πä‡∏≤‡∏ã‡∏ó‡∏µ‡πà‡πÄ‡∏•‡πá‡∏î‡∏•‡∏≠‡∏î"
  },
  {
    "question": "‡∏ä‡∏°‡∏£‡∏°‡∏ô‡∏±‡∏Å‡∏ß‡∏¥‡∏ä‡∏≤‡πÅ‡∏ü‡∏Ø ‡πÉ‡∏ô‡πÇ‡∏£‡∏á‡πÄ‡∏£‡∏µ‡∏¢‡∏ô ‡πÑ‡∏î‡πâ‡∏≠‡∏≠‡∏Å‡πÅ‡∏ö‡∏ö‡∏ú‡∏•‡∏¥‡∏ï‡∏†‡∏±‡∏ì‡∏ë‡πå‡∏Å‡∏≤‡πÅ‡∏ü‡∏™‡∏Å‡∏±‡∏î‡πÄ‡∏¢‡πá‡∏ô (Cold Brew) ‡∏ó‡∏µ‡πà‡∏°‡∏µ‡∏õ‡∏£‡∏¥‡∏°‡∏≤‡∏ì‡∏ô‡πâ‡∏≥‡∏ï‡∏≤‡∏• 15 ‡∏Å‡∏£‡∏±‡∏° ‡πÅ‡∏•‡∏∞‡πÅ‡∏™‡∏î‡∏á‡∏â‡∏•‡∏≤‡∏Å‡πÇ‡∏†‡∏ä‡∏ô‡∏≤‡∏Å‡∏≤‡∏£‡∏ï‡πà‡∏≠ 1 ‡∏Ç‡∏ß‡∏î ‡∏Ç‡πâ‡∏≠‡∏°‡∏π‡∏•‡∏à‡∏≤‡∏Å‡∏â‡∏•‡∏≤‡∏Å ‡∏Å‡∏≤‡πÅ‡∏ü 1 ‡∏Ç‡∏ß‡∏î‡∏°‡∏µ‡∏õ‡∏£‡∏¥‡∏°‡∏≤‡∏ï‡∏£‡∏Å‡∏µ‡πà‡∏°‡∏¥‡∏•‡∏•‡∏¥‡∏•‡∏¥‡∏ï‡∏£",
    "choices": [
      "100 ‡∏°‡∏¥‡∏•‡∏•‡∏¥‡∏•‡∏¥‡∏ï‡∏£",
      "200 ‡∏°‡∏¥‡∏•‡∏•‡∏¥‡∏•‡∏¥‡∏ï‡∏£",
      "300 ‡∏°‡∏¥‡∏•‡∏•‡∏¥‡∏•‡∏¥‡∏ï‡∏£",
      "1000 ‡∏°‡∏¥‡∏•‡∏•‡∏¥‡∏•‡∏¥‡∏ï‡∏£"
    ],
    "correct_answer": "200 ‡∏°‡∏¥‡∏•‡∏•‡∏¥‡∏•‡∏¥‡∏ï‡∏£"
  },
  {
    "question": "‡∏ô‡∏≥‡∏ß‡∏±‡∏™‡∏î‡∏∏‡∏ó‡∏£‡∏á‡∏•‡∏π‡∏Å‡∏ö‡∏≤‡∏®‡∏Å‡πå ‡∏Å‡∏ß‡πâ‡∏≤‡∏á 10 ‡∏ã‡∏°. ‡∏¢‡∏≤‡∏ß 10 ‡∏ã‡∏°. ‡∏™‡∏π‡∏á 10 ‡∏ã‡∏°. ‡πÑ‡∏õ‡∏ä‡∏±‡πà‡∏á‡πÉ‡∏ô‡∏Ç‡∏≠‡∏á‡πÄ‡∏´‡∏•‡∏ß‡∏ó‡∏µ‡πà‡∏°‡∏µ‡∏Ñ‡∏ß‡∏≤‡∏°‡∏´‡∏ô‡∏≤‡πÅ‡∏ô‡πà‡∏ô 2000 ‡∏Å‡∏Å./‡∏•‡∏ö.‡∏°. ‡∏≠‡πà‡∏≤‡∏ô‡∏Ñ‡πà‡∏≤‡∏ô‡πâ‡∏≥‡∏´‡∏ô‡∏±‡∏Å‡πÑ‡∏î‡πâ 30 ‡∏ô‡∏¥‡∏ß‡∏ï‡∏±‡∏ô ‡∏ñ‡πâ‡∏≤‡∏ô‡∏≥‡∏ß‡∏±‡∏™‡∏î‡∏∏‡∏ä‡∏¥‡πâ‡∏ô‡πÄ‡∏î‡∏µ‡∏¢‡∏ß‡∏Å‡∏±‡∏ô‡πÑ‡∏õ‡∏ä‡∏±‡πà‡∏á‡πÉ‡∏ô‡∏≠‡∏≤‡∏Å‡∏≤‡∏® ‡∏à‡∏∞‡∏≠‡πà‡∏≤‡∏ô‡∏Ñ‡πà‡∏≤‡πÑ‡∏î‡πâ‡∏Å‡∏µ‡πà‡∏ô‡∏¥‡∏ß‡∏ï‡∏±‡∏ô",
    "choices": [
      "5 ‡∏Å‡∏¥‡πÇ‡∏•‡∏Å‡∏£‡∏±‡∏°",
      "10 ‡∏Å‡∏¥‡πÇ‡∏•‡∏Å‡∏£‡∏±‡∏°",
      "50 ‡∏Å‡∏¥‡πÇ‡∏•‡∏Å‡∏£‡∏±‡∏°",
      "300 ‡∏Å‡∏¥‡πÇ‡∏•‡∏Å‡∏£‡∏±‡∏°"
    ],
    "correct_answer": "50 ‡∏Å‡∏¥‡πÇ‡∏•‡∏Å‡∏£‡∏±‡∏°"
  },
  {
    "question": "‡∏≠‡∏≠‡∏Å‡πÅ‡∏£‡∏á F ‡∏Ç‡∏ô‡∏≤‡∏î 150 ‡∏ô‡∏¥‡∏ß‡∏ï‡∏±‡∏ô ‡∏Å‡∏£‡∏∞‡∏ó‡∏≥‡∏ï‡πà‡∏≠‡∏ß‡∏±‡∏ï‡∏ñ‡∏∏‡∏°‡∏ß‡∏• 30 ‡∏Å‡∏Å. ‡∏ö‡∏ô‡∏û‡∏∑‡πâ‡∏ô‡∏£‡∏≤‡∏ö‡∏ó‡∏µ‡πà‡∏°‡∏µ‡∏™‡∏±‡∏°‡∏õ‡∏£‡∏∞‡∏™‡∏¥‡∏ó‡∏ò‡∏¥‡πå‡πÅ‡∏£‡∏á‡πÄ‡∏™‡∏µ‡∏¢‡∏î‡∏ó‡∏≤‡∏ô‡∏™‡∏ñ‡∏¥‡∏ï 0.6 ‡πÅ‡∏•‡∏∞‡πÄ‡∏™‡∏µ‡∏¢‡∏î‡∏ó‡∏≤‡∏ô‡∏à‡∏•‡∏ô‡πå 0.3 ‡∏ß‡∏±‡∏ï‡∏ñ‡∏∏‡∏à‡∏∞‡πÄ‡∏Å‡∏¥‡∏î‡∏Å‡∏≤‡∏£‡πÄ‡∏Ñ‡∏•‡∏∑‡πà‡∏≠‡∏ô‡∏ó‡∏µ‡πà‡∏≠‡∏¢‡πà‡∏≤‡∏á‡πÑ‡∏£",
    "choices": [
      "‡∏ß‡∏±‡∏ï‡∏ñ‡∏∏‡πÄ‡∏Ñ‡∏•‡∏∑‡πà‡∏≠‡∏ô‡∏ó‡∏µ‡πà‡πÑ‡∏õ‡∏ó‡∏≤‡∏á‡∏Ç‡∏ß‡∏≤‡∏î‡πâ‡∏ß‡∏¢‡∏Ñ‡∏ß‡∏≤‡∏°‡πÄ‡∏£‡πà‡∏á 2 ‡∏°./‡∏ß‡∏¥‡∏ô‡∏≤‡∏ó‡∏µ¬≤",
      "‡∏°‡∏µ‡πÅ‡∏£‡∏á‡πÄ‡∏™‡∏µ‡∏¢‡∏î‡∏ó‡∏≤‡∏ô‡∏™‡∏π‡∏á‡∏™‡∏∏‡∏î 90 ‡∏ô‡∏¥‡∏ß‡∏ï‡∏±‡∏ô‡∏ï‡πâ‡∏≤‡∏ô‡∏Å‡∏≤‡∏£‡πÄ‡∏Ñ‡∏•‡∏∑‡πà‡∏≠‡∏ô",
      "‡∏ß‡∏±‡∏ï‡∏ñ‡∏∏‡πÄ‡∏Ñ‡∏•‡∏∑‡πà‡∏≠‡∏ô‡∏ó‡∏µ‡πà‡πÑ‡∏õ‡∏ó‡∏≤‡∏á‡∏Ç‡∏ß‡∏≤‡∏î‡πâ‡∏ß‡∏¢‡∏Ñ‡∏ß‡∏≤‡∏°‡πÄ‡∏£‡πà‡∏á‡πÄ‡∏™‡∏µ‡∏¢‡∏î‡∏ó‡∏≤‡∏ô‡∏™‡∏ñ‡∏¥‡∏ï 90 ‡∏ô‡∏¥‡∏ß‡∏ï‡∏±‡∏ô",
      "‡∏ß‡∏±‡∏ï‡∏ñ‡∏∏‡∏≠‡∏¢‡∏π‡πà‡∏ô‡∏¥‡πà‡∏á‡∏Å‡∏±‡∏ö‡∏ó‡∏µ‡πà"
    ],
    "correct_answer": "‡∏ß‡∏±‡∏ï‡∏ñ‡∏∏‡πÄ‡∏Ñ‡∏•‡∏∑‡πà‡∏≠‡∏ô‡∏ó‡∏µ‡πà‡πÑ‡∏õ‡∏ó‡∏≤‡∏á‡∏Ç‡∏ß‡∏≤‡∏î‡πâ‡∏ß‡∏¢‡∏Ñ‡∏ß‡∏≤‡∏°‡πÄ‡∏£‡πà‡∏á 2 ‡∏°./‡∏ß‡∏¥‡∏ô‡∏≤‡∏ó‡∏µ¬≤"
  },
  {
    "question": "‡∏ô‡∏±‡∏Å‡πÄ‡∏£‡∏µ‡∏¢‡∏ô‡∏ß‡∏¥‡πà‡∏á‡∏£‡∏≠‡∏ö‡∏ß‡∏á‡∏Å‡∏•‡∏°‡∏£‡∏±‡∏®‡∏°‡∏µ 98 ‡πÄ‡∏°‡∏ï‡∏£ ‡πÉ‡∏ä‡πâ‡πÄ‡∏ß‡∏•‡∏≤ 5 ‡∏ô‡∏≤‡∏ó‡∏µ‡∏ï‡πà‡∏≠‡∏£‡∏≠‡∏ö ‡∏Ç‡πâ‡∏≠‡πÉ‡∏î‡∏Å‡∏•‡πà‡∏≤‡∏ß‡∏ñ‡∏π‡∏Å‡∏ï‡πâ‡∏≠‡∏á",
    "choices": [
      "‡∏Å‡∏≤‡∏£‡∏Å‡∏£‡∏∞‡∏à‡∏±‡∏î‡πÄ‡∏ó‡πà‡∏≤‡∏Å‡∏±‡∏ö 616 ‡πÄ‡∏°‡∏ï‡∏£",
      "‡∏Ñ‡∏ß‡∏≤‡∏°‡πÄ‡∏£‡πá‡∏ß‡πÄ‡∏â‡∏•‡∏µ‡πà‡∏¢‡πÄ‡∏ä‡∏¥‡∏á‡∏™‡πÄ‡∏Å‡∏•‡∏≤‡∏£‡πå‡πÄ‡∏ó‡πà‡∏≤‡∏Å‡∏±‡∏ö 2 ‡πÄ‡∏°‡∏ï‡∏£/‡∏ß‡∏¥‡∏ô‡∏≤‡∏ó‡∏µ",
      "‡∏ô‡∏±‡∏Å‡πÄ‡∏£‡∏µ‡∏¢‡∏ô‡∏°‡∏µ‡∏≠‡∏±‡∏ï‡∏£‡∏≤‡πÄ‡∏£‡πà‡∏á‡∏™‡∏π‡∏á‡∏™‡∏∏‡∏î‡πÄ‡∏°‡∏∑‡πà‡∏≠‡∏≠‡∏¢‡∏π‡πà‡∏ï‡∏≥‡πÅ‡∏´‡∏ô‡πà‡∏á C",
      "‡∏≠‡∏±‡∏ï‡∏£‡∏≤‡πÄ‡∏£‡πá‡∏ß‡πÄ‡∏â‡∏•‡∏µ‡πà‡∏¢‡πÄ‡∏ß‡∏Å‡πÄ‡∏ï‡∏≠‡∏£‡πå‡πÄ‡∏ó‡πà‡∏≤‡∏Å‡∏±‡∏ö 1 ‡πÄ‡∏°‡∏ï‡∏£/‡∏ß‡∏¥‡∏ô‡∏≤‡∏ó‡∏µ"
    ],
    "correct_answer": "‡∏Ñ‡∏ß‡∏≤‡∏°‡πÄ‡∏£‡πá‡∏ß‡πÄ‡∏â‡∏•‡∏µ‡πà‡∏¢‡πÄ‡∏ä‡∏¥‡∏á‡∏™‡πÄ‡∏Å‡∏•‡∏≤‡∏£‡πå‡πÄ‡∏ó‡πà‡∏≤‡∏Å‡∏±‡∏ö 2 ‡πÄ‡∏°‡∏ï‡∏£/‡∏ß‡∏¥‡∏ô‡∏≤‡∏ó‡∏µ"
  },
  {
    "question": "‡∏ñ‡πâ‡∏≤‡∏°‡∏ß‡∏• 1 ‡∏Å‡∏Å. ‡πÅ‡∏•‡∏∞ 4 ‡∏Å‡∏Å. ‡∏ú‡∏π‡∏Å‡∏î‡πâ‡∏ß‡∏¢‡πÄ‡∏ä‡∏∑‡∏≠‡∏Å‡πÄ‡∏ö‡∏≤‡πÅ‡∏•‡∏∞‡πÅ‡∏£‡∏á F1,F2,F3,F4 ‡∏Å‡∏£‡∏∞‡∏ó‡∏≥‡∏î‡∏±‡∏á‡∏£‡∏π‡∏õ ‡∏ñ‡πâ‡∏≤‡∏ß‡∏±‡∏ï‡∏ñ‡∏∏‡πÄ‡∏Ñ‡∏•‡∏∑‡πà‡∏≠‡∏ô‡∏ó‡∏µ‡πà‡πÑ‡∏õ‡∏û‡∏£‡πâ‡∏≠‡∏°‡∏Å‡∏±‡∏ô ‡πÅ‡∏£‡∏á‡∏î‡∏∂‡∏á‡πÄ‡∏ä‡∏∑‡∏≠‡∏Å‡∏£‡∏∞‡∏´‡∏ß‡πà‡∏≤‡∏á‡∏ß‡∏±‡∏ï‡∏ñ‡∏∏‡πÄ‡∏õ‡πá‡∏ô‡πÄ‡∏ó‡πà‡∏≤‡πÉ‡∏î",
    "choices": [
      "2 ‡∏ô‡∏¥‡∏ß‡∏ï‡∏±‡∏ô",
      "4 ‡∏ô‡∏¥‡∏ß‡∏ï‡∏±‡∏ô",
      "10 ‡∏ô‡∏¥‡∏ß‡∏ï‡∏±‡∏ô",
      "20 ‡∏ô‡∏¥‡∏ß‡∏ï‡∏±‡∏ô"
    ],
    "correct_answer": "10 ‡∏ô‡∏¥‡∏ß‡∏ï‡∏±‡∏ô"
  },
  {
    "question": "‡∏Ñ‡∏≤‡∏ô‡∏¢‡∏≤‡∏ß 4 ‡πÄ‡∏°‡∏ï‡∏£ ‡∏°‡∏µ‡πÅ‡∏£‡∏á 2 ‡∏ô‡∏¥‡∏ß‡∏ï‡∏±‡∏ô ‡πÅ‡∏•‡∏∞ 10 ‡∏ô‡∏¥‡∏ß‡∏ï‡∏±‡∏ô ‡πÅ‡∏Ç‡∏ß‡∏ô‡∏õ‡∏•‡∏≤‡∏¢‡∏Ñ‡∏≤‡∏ô‡∏ó‡∏±‡πâ‡∏á‡∏™‡∏≠‡∏á ‡∏ï‡πâ‡∏≠‡∏á‡∏≠‡∏≠‡∏Å‡πÅ‡∏£‡∏á‡∏à‡∏ô‡∏≠‡∏™‡∏°‡∏î‡∏∏‡∏•‡∏ó‡∏µ‡πà‡∏à‡∏∏‡∏î A ‡∏Ç‡πâ‡∏≠‡πÉ‡∏î‡∏ñ‡∏π‡∏Å‡∏ï‡πâ‡∏≠‡∏á",
    "choices": [
      "‡∏≠‡∏≠‡∏Å‡πÅ‡∏£‡∏á‡∏Ç‡∏ô‡∏≤‡∏î 2 ‡∏ô‡∏¥‡∏ß‡∏ï‡∏±‡∏ô ‡∏ó‡∏¥‡∏®‡∏Ç‡∏∂‡πâ‡∏ô",
      "‡∏≠‡∏≠‡∏Å‡πÅ‡∏£‡∏á‡∏Ç‡∏ô‡∏≤‡∏î 4 ‡∏ô‡∏¥‡∏ß‡∏ï‡∏±‡∏ô ‡∏ó‡∏¥‡∏®‡∏Ç‡∏∂‡πâ‡∏ô",
      "‡∏≠‡∏≠‡∏Å‡πÅ‡∏£‡∏á‡∏Ç‡∏ô‡∏≤‡∏î 2 ‡∏ô‡∏¥‡∏ß‡∏ï‡∏±‡∏ô ‡∏ó‡∏¥‡∏®‡∏•‡∏á",
      "‡∏≠‡∏≠‡∏Å‡πÅ‡∏£‡∏á‡∏Ç‡∏ô‡∏≤‡∏î 4 ‡∏ô‡∏¥‡∏ß‡∏ï‡∏±‡∏ô ‡∏ó‡∏¥‡∏®‡∏•‡∏á"
    ],
    "correct_answer": "‡∏≠‡∏≠‡∏Å‡πÅ‡∏£‡∏á‡∏Ç‡∏ô‡∏≤‡∏î 4 ‡∏ô‡∏¥‡∏ß‡∏ï‡∏±‡∏ô ‡∏ó‡∏¥‡∏®‡∏Ç‡∏∂‡πâ‡∏ô"
  },
  {
    "question": "‡∏Å‡∏≤‡∏£‡πÉ‡∏´‡πâ‡∏Ñ‡∏ß‡∏≤‡∏°‡∏£‡πâ‡∏≠‡∏ô‡πÇ‡∏•‡∏´‡∏∞‡∏°‡∏ß‡∏• 70 ‡∏Å‡∏£‡∏±‡∏° ‡∏ô‡πâ‡∏≥ 100 ‡∏Å‡∏£‡∏±‡∏° ‡∏à‡∏ô‡∏Å‡∏£‡∏≤‡∏ü‡∏≠‡∏∏‡∏ì‡∏´‡∏†‡∏π‡∏°‡∏¥‡πÄ‡∏õ‡πá‡∏ô‡πÄ‡∏™‡πâ‡∏ô‡∏ï‡∏£‡∏á‡∏ï‡∏≤‡∏°‡πÄ‡∏ß‡∏•‡∏≤ ‡∏Ç‡πâ‡∏≠‡πÉ‡∏î‡πÑ‡∏°‡πà‡∏ñ‡∏π‡∏Å‡∏ï‡πâ‡∏≠‡∏á",
    "choices": [
      "‡∏Å‡∏≤‡∏£‡∏ó‡∏î‡∏•‡∏≠‡∏á‡∏ô‡∏µ‡πâ‡πÇ‡∏•‡∏´‡∏∞‡∏°‡∏µ‡∏Ñ‡∏ß‡∏≤‡∏°‡∏£‡πâ‡∏≠‡∏ô‡∏à‡∏≥‡πÄ‡∏û‡∏≤‡∏∞ 55 ‡πÅ‡∏Ñ‡∏•‡∏≠‡∏£‡∏µ/‡∏Å‡∏Å.¬∞C",
      "‡∏õ‡∏£‡∏¥‡∏°‡∏≤‡∏ì‡∏Ñ‡∏ß‡∏≤‡∏°‡∏£‡πâ‡∏≠‡∏ô‡∏£‡∏ß‡∏° 324 ‡πÅ‡∏Ñ‡∏•‡∏≠‡∏£‡∏µ",
      "‡πÄ‡∏°‡∏∑‡πà‡∏≠‡πÄ‡∏ß‡∏•‡∏≤‡∏ú‡πà‡∏≤‡∏ô‡πÑ‡∏õ 15 ‡∏ô‡∏≤‡∏ó‡∏µ ‡∏≠‡∏∏‡∏ì‡∏´‡∏†‡∏π‡∏°‡∏¥‡∏ô‡πâ‡∏≥‡∏™‡∏π‡∏á‡∏Å‡∏ß‡πà‡∏≤‡πÇ‡∏•‡∏´‡∏∞ 33¬∞C",
      "‡∏≠‡∏∏‡∏ì‡∏´‡∏†‡∏π‡∏°‡∏¥‡∏ô‡πâ‡∏≥‡πÅ‡∏•‡∏∞‡πÇ‡∏•‡∏´‡∏∞‡∏ï‡πà‡∏≤‡∏á‡∏Å‡∏±‡∏ô‡πÑ‡∏°‡πà‡πÄ‡∏Å‡∏¥‡∏ô 45¬∞C ‡∏ï‡∏•‡∏≠‡∏î‡∏Å‡∏≤‡∏£‡∏ó‡∏î‡∏•‡∏≠‡∏á"
    ],
    "correct_answer": "‡∏≠‡∏∏‡∏ì‡∏´‡∏†‡∏π‡∏°‡∏¥‡∏ô‡πâ‡∏≥‡πÅ‡∏•‡∏∞‡πÇ‡∏•‡∏´‡∏∞‡∏ï‡πà‡∏≤‡∏á‡∏Å‡∏±‡∏ô‡πÑ‡∏°‡πà‡πÄ‡∏Å‡∏¥‡∏ô 45¬∞C ‡∏ï‡∏•‡∏≠‡∏î‡∏Å‡∏≤‡∏£‡∏ó‡∏î‡∏•‡∏≠‡∏á"
  },
  {
    "question": "‡∏Å‡∏≤‡∏£‡∏ï‡πà‡∏≠‡∏ß‡∏á‡∏à‡∏£‡πÑ‡∏ü‡∏ü‡πâ‡∏≤‡∏ï‡∏≤‡∏°‡∏£‡∏π‡∏õ ‡∏Ç‡πâ‡∏≠‡πÉ‡∏î‡∏Å‡∏•‡πà‡∏≤‡∏ß‡πÑ‡∏°‡πà‡∏ñ‡∏π‡∏Å‡∏ï‡πâ‡∏≠‡∏á",
    "choices": [
      "‡∏Å‡∏≥‡∏•‡∏±‡∏á‡∏Å‡∏≤‡∏£‡∏™‡∏π‡∏ç‡πÄ‡∏™‡∏µ‡∏¢‡πÑ‡∏ü‡∏ü‡πâ‡∏≤‡∏ó‡∏µ‡πà‡∏ï‡∏±‡∏ß‡∏ï‡πâ‡∏≤‡∏ô‡∏ó‡∏≤‡∏ô 1Œ© ‡πÄ‡∏ó‡πà‡∏≤‡∏Å‡∏±‡∏ö 4W",
      "‡∏Å‡∏£‡∏∞‡πÅ‡∏™‡∏ó‡∏µ‡πà‡πÑ‡∏´‡∏•‡∏ú‡πà‡∏≤‡∏ô‡∏ï‡∏±‡∏ß‡∏ï‡πâ‡∏≤‡∏ô‡∏ó‡∏≤‡∏ô 3Œ© ‡∏°‡∏≤‡∏Å‡∏ó‡∏µ‡πà‡∏™‡∏∏‡∏î‡∏ó‡∏µ‡πà‡∏Ç‡∏±‡πâ‡∏ß B",
      "‡∏Å‡∏£‡∏∞‡πÅ‡∏™‡∏ó‡∏µ‡πà‡πÑ‡∏´‡∏•‡∏ú‡πà‡∏≤‡∏ô‡πÅ‡∏≠‡∏°‡∏°‡∏¥‡πÄ‡∏ï‡∏≠‡∏£‡πå A ‡πÅ‡∏•‡∏∞ B ‡∏£‡∏ß‡∏°‡∏Å‡∏±‡∏ô‡πÄ‡∏ó‡πà‡∏≤‡∏Å‡∏±‡∏ö 2A",
      "‡∏≠‡πà‡∏≤‡∏ô‡∏Ñ‡πà‡∏≤‡∏Ñ‡∏ß‡∏≤‡∏°‡∏ï‡πà‡∏≤‡∏á‡∏®‡∏±‡∏Å‡∏¢‡πå‡∏ó‡∏µ‡πà‡∏Ç‡∏±‡πâ‡∏ß‡∏ï‡∏±‡∏ß‡∏ï‡πâ‡∏≤‡∏ô‡∏ó‡∏≤‡∏ô 6Œ© ‡∏à‡∏≤‡∏Å‡πÇ‡∏ß‡∏•‡∏ï‡πå‡∏°‡∏¥‡πÄ‡∏ï‡∏≠‡∏£‡πå‡∏°‡∏µ‡∏Ñ‡πà‡∏≤ 12V"
    ],
    "correct_answer": "‡∏≠‡πà‡∏≤‡∏ô‡∏Ñ‡πà‡∏≤‡∏Ñ‡∏ß‡∏≤‡∏°‡∏ï‡πà‡∏≤‡∏á‡∏®‡∏±‡∏Å‡∏¢‡πå‡∏ó‡∏µ‡πà‡∏Ç‡∏±‡πâ‡∏ß‡∏ï‡∏±‡∏ß‡∏ï‡πâ‡∏≤‡∏ô‡∏ó‡∏≤‡∏ô 6Œ© ‡∏à‡∏≤‡∏Å‡πÇ‡∏ß‡∏•‡∏ï‡πå‡∏°‡∏¥‡πÄ‡∏ï‡∏≠‡∏£‡πå‡∏°‡∏µ‡∏Ñ‡πà‡∏≤ 12V"
  },
  {
    "question": "‡∏ô‡∏±‡∏Å‡πÄ‡∏£‡∏µ‡∏¢‡∏ô‡∏ï‡πâ‡∏≠‡∏á‡∏Å‡∏≤‡∏£‡πÄ‡∏•‡∏∑‡∏≠‡∏Å‡∏û‡∏±‡∏î‡∏•‡∏° A ‡∏´‡∏£‡∏∑‡∏≠ B ‡πÉ‡∏´‡πâ‡πÉ‡∏ä‡πâ‡πÑ‡∏ü‡∏ü‡πâ‡∏≤‡∏Ñ‡∏∏‡πâ‡∏°‡∏Ñ‡πà‡∏≤‡∏ó‡∏µ‡πà‡∏™‡∏∏‡∏î‡πÉ‡∏ô 14 ‡πÄ‡∏î‡∏∑‡∏≠‡∏ô ‡∏Ç‡πâ‡∏≠‡πÉ‡∏î‡∏ñ‡∏π‡∏Å‡∏ï‡πâ‡∏≠‡∏á",
    "choices": [
      "‡∏û‡∏±‡∏î‡∏•‡∏° A ‡πÉ‡∏ä‡πâ‡πÑ‡∏ü‡∏°‡∏≤‡∏Å‡∏Å‡∏ß‡πà‡∏≤ B",
      "‡∏û‡∏±‡∏î‡∏•‡∏° A ‡πÅ‡∏•‡∏∞ B ‡πÉ‡∏ä‡πâ‡πÑ‡∏ü‡πÄ‡∏ó‡πà‡∏≤‡∏Å‡∏±‡∏ô",
      "‡∏û‡∏±‡∏î‡∏•‡∏° B ‡∏õ‡∏£‡∏∞‡∏´‡∏¢‡∏±‡∏î‡πÑ‡∏ü‡∏°‡∏≤‡∏Å‡∏Å‡∏ß‡πà‡∏≤ A 200 ‡∏ö‡∏≤‡∏ó",
      "‡∏û‡∏±‡∏î‡∏•‡∏° A ‡∏õ‡∏£‡∏∞‡∏´‡∏¢‡∏±‡∏î‡πÑ‡∏ü‡∏°‡∏≤‡∏Å‡∏Å‡∏ß‡πà‡∏≤ B 44 ‡∏ö‡∏≤‡∏ó"
    ],
    "correct_answer": "‡∏û‡∏±‡∏î‡∏•‡∏° B ‡∏õ‡∏£‡∏∞‡∏´‡∏¢‡∏±‡∏î‡πÑ‡∏ü‡∏°‡∏≤‡∏Å‡∏Å‡∏ß‡πà‡∏≤ A 200 ‡∏ö‡∏≤‡∏ó"
  },
  {
  "question": "‡∏ô‡∏±‡∏Å‡πÄ‡∏£‡∏µ‡∏¢‡∏ô‡∏Ñ‡∏ô‡∏´‡∏ô‡∏∂‡πà‡∏á‡∏°‡∏µ‡∏õ‡∏±‡∏ç‡∏´‡∏≤‡πÄ‡∏Å‡∏µ‡πà‡∏¢‡∏ß‡∏Å‡∏±‡∏ö‡∏™‡∏≤‡∏¢‡∏ï‡∏≤ ‡πÄ‡∏´‡πá‡∏ô‡∏™‡∏¥‡πà‡∏á‡∏ï‡πà‡∏≤‡∏á ‡πÜ ‡πÑ‡∏°‡πà‡∏ä‡∏±‡∏î‡∏ï‡∏≠‡∏ô‡πÉ‡∏Å‡∏•‡πâ ‡∏à‡∏∂‡∏á‡πÑ‡∏õ‡∏û‡∏ö‡∏à‡∏±‡∏Å‡∏©‡∏∏‡πÅ‡∏û‡∏ó‡∏¢‡πå ‡∏ï‡∏£‡∏ß‡∏à‡∏û‡∏ö‡∏ß‡πà‡∏≤‡∏•‡∏π‡∏Å‡∏ï‡∏≤‡∏¢‡∏≤‡∏ß‡πÅ‡∏•‡∏∞‡∏ó‡∏≥‡πÉ‡∏´‡πâ‡πÅ‡∏™‡∏á‡∏à‡∏≤‡∏Å‡∏ß‡∏±‡∏ï‡∏ñ‡∏∏‡πÇ‡∏ü‡∏Å‡∏±‡∏™‡∏Å‡πà‡∏≠‡∏ô‡∏ñ‡∏∂‡∏á‡∏à‡∏≠‡∏£‡∏±‡∏ö‡∏†‡∏≤‡∏û ‡∏ô‡∏±‡∏Å‡πÄ‡∏£‡∏µ‡∏¢‡∏ô‡∏Ñ‡∏ô‡∏ô‡∏µ‡πâ‡πÄ‡∏õ‡πá‡∏ô‡∏™‡∏≤‡∏¢‡∏ï‡∏≤‡∏≠‡∏∞‡πÑ‡∏£ ‡πÅ‡∏•‡∏∞‡∏Ñ‡∏ß‡∏£‡πÉ‡∏ä‡πâ‡πÄ‡∏•‡∏ô‡∏™‡πå‡∏ä‡∏ô‡∏¥‡∏î‡πÉ‡∏î‡πÄ‡∏û‡∏∑‡πà‡∏≠‡πÅ‡∏Å‡πâ‡∏õ‡∏±‡∏ç‡∏´‡∏≤",
  "choices": [
    "‡∏™‡∏≤‡∏¢‡∏ï‡∏≤‡∏¢‡∏≤‡∏ß ‡πÄ‡∏•‡∏ô‡∏™‡πå‡∏ô‡∏π‡∏ô",
    "‡∏™‡∏≤‡∏¢‡∏ï‡∏≤‡∏¢‡∏≤‡∏ß ‡πÄ‡∏•‡∏ô‡∏™‡πå‡πÄ‡∏ß‡πâ‡∏≤",
    "‡∏™‡∏≤‡∏¢‡∏ï‡∏≤‡∏™‡∏±‡πâ‡∏ô ‡πÄ‡∏•‡∏ô‡∏™‡πå‡∏ô‡∏π‡∏ô",
    "‡∏™‡∏≤‡∏¢‡∏ï‡∏≤‡∏™‡∏±‡πâ‡∏ô ‡πÄ‡∏•‡∏ô‡∏™‡πå‡πÄ‡∏ß‡πâ‡∏≤"
  ],
  "correct_answer": "‡∏™‡∏≤‡∏¢‡∏ï‡∏≤‡∏™‡∏±‡πâ‡∏ô ‡πÄ‡∏•‡∏ô‡∏™‡πå‡πÄ‡∏ß‡πâ‡∏≤"
},
{
  "question": "‡∏Ñ‡∏ß‡∏≤‡∏°‡∏ä‡∏∑‡πâ‡∏ô‡∏™‡∏±‡∏°‡∏û‡∏±‡∏ó‡∏ò‡∏¥‡πå ‡∏Ñ‡∏∑‡∏≠ ‡∏£‡πâ‡∏≠‡∏¢‡∏•‡∏∞‡∏Ç‡∏≠‡∏á‡∏≠‡∏±‡∏ï‡∏£‡∏≤‡∏™‡πà‡∏ß‡∏¢‡∏£‡∏∞‡∏´‡∏ß‡πà‡∏≤‡∏á‡∏õ‡∏£‡∏¥‡∏°‡∏≤‡∏ì‡πÑ‡∏≠‡∏ô‡πâ‡∏≥‡∏ó‡∏µ‡πà‡∏°‡∏µ‡∏≠‡∏¢‡∏π‡πà‡∏à‡∏£‡∏¥‡∏á‡πÉ‡∏ô‡∏≠‡∏≤‡∏Å‡∏≤‡∏®‡πÄ‡πÄ‡∏•‡∏∞‡∏õ‡∏£‡∏¥‡∏°‡∏≤‡∏ì‡πÑ‡∏≠‡∏ô‡πâ‡∏≥‡∏≠‡∏¥‡πà‡∏°‡∏ï‡∏±‡∏ß ‡∏ì ‡∏≠‡∏∏‡∏ì‡∏´‡∏†‡∏π‡∏°‡∏¥ ‡∏Ñ‡∏ß‡∏≤‡∏°‡∏î‡∏±‡∏ô‡πÄ‡πÄ‡∏•‡∏∞‡∏õ‡∏£‡∏¥‡∏°‡∏≤‡∏ì‡πÄ‡∏î‡∏µ‡∏¢‡∏ß‡∏Å‡∏±‡∏ô‡∏õ‡∏£‡∏¥‡∏°‡∏≤‡∏ì‡πÑ‡∏≠‡∏ô‡πâ‡∏≥‡∏à‡∏£‡∏¥‡∏á‡∏Ñ‡∏á‡∏ó‡∏µ‡πà‡∏ó‡∏µ‡πà 25 ‡∏Å‡∏£‡∏±‡∏°/‡∏•‡∏π‡∏Å‡∏ö‡∏≤‡∏®‡∏Å‡πå‡πÄ‡∏°‡∏ï‡∏£‡∏ï‡∏•‡∏≠‡∏î‡∏ß‡∏±‡∏ô ‡∏ä‡πà‡∏ß‡∏á‡πÄ‡∏ß‡∏•‡∏≤‡πÉ‡∏î‡∏°‡∏µ‡∏Ñ‡∏ß‡∏≤‡∏°‡∏™‡∏∞‡∏°‡∏û‡∏±‡∏ó‡∏ò‡∏¥‡πå‡∏™‡∏π‡∏á‡∏™‡∏∏‡∏î",
  "choices": [
    "A",
    "B",
    "C",
    "D"
  ],
  "correct_answer": "A"
},
{
  "question": "‡∏û‡∏≤‡∏¢‡∏∏‡∏´‡∏°‡∏∏‡∏ô‡πÄ‡∏Ç‡∏ï‡∏£‡πâ‡∏≠‡∏ô‡πÄ‡∏Å‡∏¥‡∏î‡∏Ç‡∏∂‡πâ‡∏ô‡πÄ‡∏´‡∏ô‡∏∑‡∏≠‡∏°‡∏´‡∏≤‡∏™‡∏°‡∏∏‡∏ó‡∏£‡∏ö‡∏£‡∏¥‡πÄ‡∏ß‡∏ì‡πÄ‡∏™‡πâ‡∏ô‡∏®‡∏π‡∏ô‡∏¢‡πå‡∏™‡∏π‡∏ï‡∏£ ‡πÅ‡∏•‡∏∞‡πÄ‡∏Ñ‡∏•‡∏∑‡πà‡∏≠‡∏ô‡∏ï‡∏±‡∏ß‡πÄ‡∏Ç‡πâ‡∏≤‡∏™‡∏π‡πà‡πÅ‡∏ú‡πà‡∏ô‡∏î‡∏¥‡∏ô ‡∏ó‡∏≥‡πÉ‡∏´‡πâ‡πÄ‡∏Å‡∏¥‡∏î‡∏™‡∏†‡∏≤‡∏û‡∏≠‡∏≤‡∏Å‡∏≤‡∏®‡∏£‡∏∏‡∏ô‡πÅ‡∏£‡∏á ‡πÄ‡∏ä‡πà‡∏ô ‡∏•‡∏°‡πÅ‡∏£‡∏á ‡∏ù‡∏ô‡∏ï‡∏Å‡∏´‡∏ô‡∏±‡∏Å ‡πÅ‡∏•‡∏∞‡∏ü‡πâ‡∏≤‡∏ú‡πà‡∏≤ ‡πÄ‡∏Å‡∏¥‡∏î‡∏Ç‡∏∂‡πâ‡∏ô‡πÄ‡∏´‡∏ô‡∏∑‡∏≠‡∏°‡∏´‡∏≤‡∏™‡∏°‡∏∏‡∏ó‡∏ö‡∏£‡∏¥‡πÄ‡∏ß‡∏ì‡πÄ‡∏™‡πâ‡∏ô‡∏®‡∏π‡∏ô‡∏¢‡πå‡∏™‡∏π‡∏ï‡∏£ ‡πÅ‡∏•‡∏∞‡πÄ‡∏Ñ‡∏•‡∏∑‡πà‡∏≠‡∏ô‡∏ï‡∏±‡∏ß‡πÄ‡∏Ç‡πâ‡∏≤‡∏™‡∏π‡πà‡πÅ‡∏ú‡πà‡∏ô‡∏î‡∏¥‡∏ô ",
  "choices": [
    "‡∏Å‡πà‡∏≠‡∏ï‡∏±‡∏ß‡πÑ‡∏î‡πâ‡∏ó‡∏∏‡∏Å‡∏û‡∏∑‡πâ‡∏ô‡∏ó‡∏µ‡πà‡∏ó‡∏±‡πâ‡∏á‡πÉ‡∏ô‡πÄ‡∏Ç‡∏ï‡∏≠‡∏ö‡∏≠‡∏∏‡πà‡∏ô‡πÄ‡πÄ‡∏•‡∏∞‡∏´‡∏ô‡∏≤‡∏ß",
    "‡∏™‡∏•‡∏≤‡∏¢‡∏ï‡∏±‡∏ß‡πÄ‡∏´‡∏ô‡∏∑‡∏≠‡∏û‡∏∑‡πâ‡∏ô‡∏°‡∏´‡∏≤‡∏™‡∏°‡∏∏‡∏ó‡∏´‡∏£‡∏∑‡∏≠‡∏ó‡∏∞‡πÄ‡∏•",
    "‡∏•‡∏°‡∏û‡∏±‡∏î‡πÄ‡∏£‡πá‡∏ß‡∏ó‡∏µ‡πà‡∏™‡∏∏‡∏î‡∏ö‡∏£‡∏¥‡πÄ‡∏ß‡∏£‡∏®‡∏π‡∏ô‡∏¢‡πå‡∏Å‡∏•‡∏≤‡∏á‡∏û‡∏≤‡∏¢‡∏∏",
    "‡∏û‡∏≤‡∏¢‡∏∏‡πÑ‡∏ã‡πÇ‡∏Ñ‡∏£‡∏ô‡∏°‡∏µ‡∏Ñ‡∏ß‡∏≤‡∏°‡πÄ‡∏£‡πá‡∏ß‡∏•‡∏°‡πÉ‡∏Å‡∏•‡πâ‡∏à‡∏∏‡∏î‡∏®‡∏π‡∏ô‡∏¢‡πå‡∏Å‡∏•‡∏≤‡∏á‡∏û‡∏≤‡∏¢‡∏∏‡∏°‡∏≤‡∏Å‡∏Å‡∏ß‡πà‡∏≤ 118 ‡∏Å‡∏¥‡πÇ‡∏•‡πÄ‡∏°‡∏ï‡∏£‡∏ï‡πà‡∏≠‡∏ä‡∏±‡πà‡∏ß‡πÇ‡∏°‡∏á"
  ],
  "correct_answer": "‡∏û‡∏≤‡∏¢‡∏∏‡πÑ‡∏ã‡πÇ‡∏Ñ‡∏£‡∏ô‡∏°‡∏µ‡∏Ñ‡∏ß‡∏≤‡∏°‡πÄ‡∏£‡πá‡∏ß‡∏•‡∏°‡πÉ‡∏Å‡∏•‡πâ‡∏à‡∏∏‡∏î‡∏®‡∏π‡∏ô‡∏¢‡πå‡∏Å‡∏•‡∏≤‡∏á‡∏û‡∏≤‡∏¢‡∏∏‡∏°‡∏≤‡∏Å‡∏Å‡∏ß‡πà‡∏≤ 118 ‡∏Å‡∏¥‡πÇ‡∏•‡πÄ‡∏°‡∏ï‡∏£‡∏ï‡πà‡∏≠‡∏ä‡∏±‡πà‡∏ß‡πÇ‡∏°‡∏á"
},
{
  "question": "‡∏Ç‡πâ‡∏≠‡πÉ‡∏ô‡πÄ‡∏õ‡πá‡∏ô‡∏†‡∏π‡∏°‡∏¥‡∏•‡∏±‡∏Å‡∏©‡∏ì‡πå‡∏ó‡∏µ‡πà‡πÄ‡∏Å‡∏¥‡∏î‡∏à‡∏≤‡∏Å‡∏™‡∏∞‡∏™‡∏°‡∏ï‡∏±‡∏ß‡∏Ç‡∏≠‡∏á‡∏ï‡∏∞‡∏Å‡∏≠‡∏ô",
  "choices": [
    "‡∏ó‡∏∞‡πÄ‡∏•‡∏™‡∏≤‡∏ö‡∏£‡∏π‡∏õ‡πÄ‡πÄ‡∏≠‡∏Å",
    "‡∏Å‡∏¥‡∏ô‡∏î‡∏≠‡∏ô‡∏™‡∏≤‡∏°‡πÄ‡∏´‡∏•‡∏µ‡πà‡∏¢‡∏°",
    "‡πÄ‡πÄ‡∏Ñ‡∏ô‡∏¢‡∏≠‡∏ô",
    "‡∏ñ‡∏∏‡∏°‡∏†‡∏•‡∏±‡∏Å‡∏©‡∏ì‡πå"
  ],
  "correct_answer": "‡∏Å‡∏¥‡∏ô‡∏î‡∏≠‡∏ô‡∏™‡∏≤‡∏°‡πÄ‡∏´‡∏•‡∏µ‡πà‡∏¢‡∏°"
},
{
  "question": "‡∏à‡∏≤‡∏Å‡∏Å‡∏≤‡∏£‡∏™‡∏≥‡∏£‡∏ß‡∏à‡∏ä‡∏±‡πâ‡∏ô‡∏ï‡∏∞‡∏Å‡∏≠‡∏ô X Y Z ‡∏û‡∏ö‡∏ß‡πà‡∏≤ ‡∏°‡∏µ‡∏≠‡∏á‡∏Ñ‡πå‡∏õ‡∏£‡∏∞‡∏Å‡∏≠‡∏ö‡∏Ç‡∏≠‡∏á‡∏ï‡∏∞‡∏Å‡∏≠‡∏ô‡∏î‡∏±‡∏á‡∏ï‡∏≤‡∏£‡∏≤‡∏á ‡∏ä‡∏±‡πâ‡∏ô‡∏ï‡∏∞‡∏Å‡∏≠‡∏ô‡∏≠‡∏á‡∏Ñ‡πå‡∏õ‡∏£‡∏∞‡∏Å‡∏≠‡∏ö X ‡∏ï‡∏∞‡∏Å‡∏≠‡∏ô‡∏ó‡∏£‡∏≤‡∏¢‡∏Ç‡∏ô‡∏≤‡∏î‡πÉ‡∏Å‡∏•‡πâ‡πÄ‡∏Ñ‡∏µ‡∏¢‡∏á‡∏Å‡∏±‡∏ô Y ‡∏ï‡∏∞‡∏Å‡∏≠‡∏ô‡∏ó‡∏£‡∏≤‡∏¢‡∏õ‡∏ô‡∏ó‡∏£‡∏≤‡∏¢‡πÅ‡∏õ‡πâ‡∏á Z ‡∏ï‡∏∞‡∏Å‡∏≠‡∏ô‡∏î‡∏¥‡∏ô‡πÄ‡∏´‡∏ô‡∏µ‡∏¢‡∏ß",
  "choices": [
    "‡∏ä‡∏±‡πâ‡∏ô X ‡∏°‡∏µ‡∏Ñ‡∏∏‡∏ì‡∏™‡∏°‡∏ö‡∏±‡∏ï‡∏¥‡πÄ‡∏õ‡πá‡∏ô‡∏ä‡∏±‡πâ‡∏ô‡∏ô‡πâ‡∏≥‡∏Ç‡∏∂‡πâ‡∏ô‡∏ô‡πâ‡∏≥‡∏•‡∏á‡πÑ‡∏î‡πâ‡∏î‡∏µ‡∏Å‡∏ß‡πà‡∏≤‡∏ä‡∏±‡πâ‡∏ô Y",
    "‡∏ä‡∏±‡πâ‡∏ô Z ‡∏°‡∏µ‡∏Ñ‡∏∏‡∏ì‡∏™‡∏°‡∏ö‡∏±‡∏ï‡∏¥‡πÄ‡∏õ‡πá‡∏ô‡∏ä‡∏±‡πâ‡∏ô‡∏ô‡πâ‡∏≥‡∏Ç‡∏∂‡πâ‡∏ô‡∏ô‡πâ‡∏≥‡∏•‡∏á‡πÑ‡∏î‡πâ‡∏î‡∏µ‡∏Å‡∏ß‡πà‡∏≤‡∏ä‡∏±‡πâ‡∏ô X",
    "‡∏ä‡∏±‡πâ‡∏ô Z ‡∏°‡∏µ‡∏Ñ‡∏∏‡∏ì‡∏™‡∏°‡∏ö‡∏±‡∏ï‡∏¥‡πÄ‡∏õ‡πá‡∏ô‡∏ä‡∏±‡πâ‡∏ô‡∏ô‡πâ‡∏≥‡∏Ç‡∏∂‡πâ‡∏ô‡∏ô‡πâ‡∏≥‡∏•‡∏á‡πÑ‡∏î‡πâ‡∏î‡∏µ‡∏ó‡∏µ‡πà‡∏™‡∏∏‡∏î",
    "‡∏ä‡∏±‡πâ‡∏ô X ‡πÅ‡∏•‡∏∞‡∏ä‡∏±‡πâ‡∏ô Y ‡∏°‡∏µ‡∏Ñ‡∏∏‡∏ì‡∏™‡∏°‡∏ö‡∏±‡∏ï‡∏¥‡πÄ‡∏õ‡πá‡∏ô‡∏ä‡∏±‡πâ‡∏ô‡∏ô‡πâ‡∏≥‡∏Ç‡∏∂‡πâ‡∏ô‡∏ô‡πâ‡∏≥‡∏•‡∏á‡πÑ‡∏î‡πâ‡∏î‡∏µ‡πÄ‡∏ó‡πà‡∏≤‡∏Å‡∏±‡∏ô"
  ],
  "correct_answer": "‡∏ä‡∏±‡πâ‡∏ô X ‡∏°‡∏µ‡∏Ñ‡∏∏‡∏ì‡∏™‡∏°‡∏ö‡∏±‡∏ï‡∏¥‡πÄ‡∏õ‡πá‡∏ô‡∏ä‡∏±‡πâ‡∏ô‡∏ô‡πâ‡∏≥‡∏Ç‡∏∂‡πâ‡∏ô‡∏ô‡πâ‡∏≥‡∏•‡∏á‡πÑ‡∏î‡πâ‡∏î‡∏µ‡∏Å‡∏ß‡πà‡∏≤‡∏ä‡∏±‡πâ‡∏ô Y"
},
{
  "question": "‡∏ì ‡∏ä‡∏∏‡∏°‡∏ä‡∏ô‡πÅ‡∏´‡πà‡∏á‡∏´‡∏ô‡∏∂‡πà‡∏á‡∏ã‡∏∂‡πà‡∏á‡∏ï‡∏±‡πâ‡∏á‡∏≠‡∏¢‡∏π‡πà‡∏ï‡∏¥‡∏î‡∏Å‡∏±‡∏ö‡πÅ‡∏°‡πà‡∏ô‡πâ‡∏≥ ‡∏°‡∏±‡∏Å‡πÑ‡∏î‡πâ‡∏£‡∏±‡∏ö‡∏ú‡∏•‡∏Å‡∏£‡∏∞‡∏ó‡∏ö‡∏à‡∏≤‡∏Å‡∏ô‡πâ‡∏≥‡∏ó‡πà‡∏ß‡∏°‡∏™‡∏π‡∏á 1‚Äì2 ‡πÄ‡∏°‡∏ï‡∏£ ‡πÉ‡∏ô‡∏ä‡πà‡∏ß‡∏á‡πÄ‡∏î‡∏∑‡∏≠‡∏ô‡∏û‡∏§‡∏®‡∏à‡∏¥‡∏Å‡∏≤‡∏¢‡∏ô‚Äì‡∏°‡∏Å‡∏£‡∏≤‡∏Ñ‡∏°‡∏Ç‡∏≠‡∏á‡∏ó‡∏∏‡∏Å‡∏õ‡∏µ ‡∏ó‡∏≥‡πÉ‡∏´‡πâ‡∏ö‡πâ‡∏≤‡∏ô‡πÄ‡∏£‡∏∑‡∏≠‡∏ô‡∏û‡∏±‡∏á‡πÄ‡∏™‡∏µ‡∏¢‡∏´‡∏≤‡∏¢‡∏à‡∏≥‡∏ô‡∏ß‡∏ô‡∏°‡∏≤‡∏Å = ‡∏à‡∏≤‡∏Å‡∏™‡∏ñ‡∏≤‡∏ô‡∏Å‡∏≤‡∏£‡∏ì‡πå‡∏ó‡∏µ‡πà‡∏Å‡∏•‡πà‡∏≤‡∏ß‡∏°‡∏≤ ‡πÉ‡∏´‡πâ‡∏≠‡∏≠‡∏Å‡πÑ‡∏≠‡πÄ‡∏î‡∏µ‡∏¢‡∏ß‡∏¥‡∏ò‡∏µ‡∏Å‡∏≤‡∏£‡∏ó‡∏µ‡πà‡∏ô‡∏±‡∏Å‡πÄ‡∏£‡∏µ‡∏¢‡∏ô‡∏Å‡∏•‡∏∏‡πà‡∏°‡∏ô‡∏µ‡πâ‡∏™‡∏≤‡∏°‡∏≤‡∏£‡∏ñ‡∏≠‡∏≠‡∏Å‡πÅ‡∏ö‡∏ö‡πÄ‡∏û‡∏∑‡πà‡∏≠‡∏ó‡∏î‡∏•‡∏≠‡∏á‡∏õ‡∏£‡∏∞‡∏Å‡∏≠‡∏ö‡∏î‡πâ‡∏ß‡∏¢‡∏ß‡∏±‡∏™‡∏î‡∏∏‡πÄ‡∏´‡∏•‡∏∑‡∏≠‡πÉ‡∏ä‡πâ‡πÉ‡∏ô‡∏Å‡∏≤‡∏£‡πÅ‡∏Å‡πâ‡∏õ‡∏±‡∏ç‡∏´‡∏≤‡∏Å‡∏≤‡∏£‡∏£‡∏≠‡∏á‡∏£‡∏±‡∏ö‡∏ô‡πâ‡∏≥ ",
  "choices": [
    "‡∏Å‡∏≤‡∏£‡πÄ‡∏Å‡πá‡∏ö‡∏Ç‡πâ‡∏≠‡∏°‡∏π‡∏•‡∏™‡∏ñ‡∏¥‡∏ï‡∏¥‡∏ô‡πâ‡∏≥‡∏ó‡πà‡∏ß‡∏°‡∏¢‡πâ‡∏≠‡∏ô‡∏´‡∏•‡∏±‡∏á 10 ‡∏õ‡∏µ ‡∏à‡∏≤‡∏Å‡∏´‡∏ô‡πà‡∏ß‡∏¢‡∏á‡∏≤‡∏ô‡∏£‡∏≤‡∏ä‡∏Å‡∏≤‡∏£",
    "‡∏Å‡∏≤‡∏£‡∏£‡∏ß‡∏ö‡∏£‡∏ß‡∏°‡∏ß‡∏¥‡∏ò‡∏µ‡∏õ‡∏£‡∏∞‡∏Å‡∏≠‡∏ö‡∏ß‡∏±‡∏™‡∏î‡∏∏‡πÄ‡∏´‡∏•‡∏∑‡∏≠‡πÉ‡∏ä‡πâ‡πÄ‡∏û‡∏∑‡πà‡∏≠‡∏ô‡∏≥‡∏°‡∏≤‡∏¢‡∏á‡∏õ‡∏£‡∏≠‡∏á‡∏î‡∏≠‡∏á‡∏Å‡∏≤‡∏£‡∏®‡∏∂‡∏Å‡∏©‡∏≤‡∏Ç‡πâ‡∏≠‡∏°‡∏π‡∏•‡πÉ‡∏ô‡∏≠‡∏¥‡∏ô‡πÄ‡∏ó‡∏≠‡∏£‡πå‡πÄ‡∏ô‡πá‡∏ï",
    "‡∏Å‡∏≤‡∏£‡∏ô‡∏≥‡πÄ‡∏™‡∏ô‡∏≠‡∏ß‡∏¥‡∏ò‡∏µ‡∏ó‡∏µ‡πà‡∏à‡∏∞‡∏õ‡∏£‡∏∞‡∏Å‡∏≠‡∏ö‡∏ß‡∏±‡∏™‡∏î‡∏∏‡∏î‡∏±‡∏á‡∏Å‡∏•‡πà‡∏≤‡∏ß‡πÉ‡∏´‡πâ‡πÅ‡∏ï‡πà‡∏•‡∏∞‡πÅ‡∏ö‡∏ö‡πÑ‡∏õ‡∏•‡∏≠‡∏á‡∏ô‡πâ‡∏≥‡∏Å‡∏•‡∏≤‡∏á‡πÅ‡∏à‡πâ‡∏á ‡πÄ‡∏õ‡πá‡∏ô‡πÄ‡∏ß‡∏•‡∏≤ 15 ‡∏ß‡∏±‡∏ô ‡πÅ‡∏•‡πâ‡∏ß‡∏ô‡∏≥‡∏ú‡∏•‡∏°‡∏≤‡∏õ‡∏£‡∏±‡∏ö‡∏õ‡∏£‡∏∏‡∏á",
    "‡∏ñ‡∏∏‡∏°‡∏†‡∏Å‡∏≤‡∏£‡∏ô‡∏≥‡πÄ‡∏™‡∏ô‡∏≠‡∏ó‡∏≤‡∏á‡∏ó‡∏µ‡πà‡∏à‡∏∞‡∏õ‡∏£‡∏∞‡∏Å‡∏≠‡∏ö‡∏ß‡∏±‡∏ï‡∏ñ‡∏∏‡∏î‡∏±‡∏á‡∏Å‡∏•‡πà‡∏≤‡∏ß‡πÉ‡∏ä‡πâ‡∏á‡∏≤‡∏ô‡∏õ‡∏£‡∏∞‡∏Å‡∏ß‡∏î‡∏Ñ‡∏ß‡∏≤‡∏°‡∏™‡∏ß‡∏¢‡∏á‡∏≤‡∏°‡πÅ‡∏•‡πâ‡∏ß‡∏õ‡∏£‡∏±‡∏ö‡∏õ‡∏£‡∏∏‡∏á‡πÉ‡∏´‡πâ‡∏î‡∏π‡∏î‡∏µ‡∏Ç‡∏∂‡πâ‡∏ô‡∏•‡∏±‡∏Å‡∏©‡∏ì‡πå"
  ],
  "correct_answer": "‡∏Å‡∏≤‡∏£‡∏ô‡∏≥‡πÄ‡∏™‡∏ô‡∏≠‡∏ß‡∏¥‡∏ò‡∏µ‡∏ó‡∏µ‡πà‡∏à‡∏∞‡∏õ‡∏£‡∏∞‡∏Å‡∏≠‡∏ö‡∏ß‡∏±‡∏™‡∏î‡∏∏‡∏î‡∏±‡∏á‡∏Å‡∏•‡πà‡∏≤‡∏ß‡πÉ‡∏´‡πâ‡πÅ‡∏ï‡πà‡∏•‡∏∞‡πÅ‡∏ö‡∏ö‡πÑ‡∏õ‡∏•‡∏≠‡∏á‡∏ô‡πâ‡∏≥‡∏Å‡∏•‡∏≤‡∏á‡πÅ‡∏à‡πâ‡∏á ‡πÄ‡∏õ‡πá‡∏ô‡πÄ‡∏ß‡∏•‡∏≤ 15 ‡∏ß‡∏±‡∏ô ‡πÅ‡∏•‡πâ‡∏ß‡∏ô‡∏≥‡∏ú‡∏•‡∏°‡∏≤‡∏õ‡∏£‡∏±‡∏ö‡∏õ‡∏£‡∏∏‡∏á"
},
{
  "question": "‡∏û‡∏ô‡∏±‡∏Å‡∏á‡∏≤‡∏ô‡∏™‡πà‡∏á‡∏Ç‡∏≠‡∏á‡∏Ñ‡∏ô‡∏´‡∏ô‡∏∂‡πà‡∏á‡∏ß‡∏≤‡∏á‡πÅ‡∏ú‡∏ô‡∏Å‡∏≤‡∏£‡πÄ‡∏î‡∏¥‡∏ô‡∏ó‡∏≤‡∏á‡∏à‡∏≤‡∏Å‡πÇ‡∏£‡∏á‡πÅ‡∏£‡∏°‡πÑ‡∏õ‡∏™‡∏≥‡∏ô‡∏±‡∏Å‡∏á‡∏≤‡∏ô ‡πÄ‡∏û‡∏∑‡πà‡∏≠‡∏£‡∏≤‡∏¢‡∏á‡∏≤‡∏ô‡∏ï‡∏±‡∏ß‡∏Å‡∏±‡∏ö‡∏´‡∏±‡∏ß‡∏´‡∏ô‡πâ‡∏≤‡∏ó‡∏µ‡πà‡∏™‡∏≥‡∏ô‡∏±‡∏Å‡∏á‡∏≤‡∏ô‡πÉ‡∏´‡∏ç‡πà‡∏ã‡∏∂‡πà‡∏á‡∏≠‡∏¢‡∏π‡πà‡πÉ‡∏ô‡∏ï‡∏±‡∏ß‡πÄ‡∏°‡∏∑‡∏≠‡∏á ‡πÇ‡∏î‡∏¢‡∏°‡∏µ‡∏Ç‡πâ‡∏≠‡∏Å‡∏≥‡∏´‡∏ô‡∏î‡∏Å‡∏≤‡∏£‡πÉ‡∏ä‡πâ‡∏ñ‡∏ô‡∏ô‡∏ß‡πà‡∏≤‡∏£‡∏ñ‡∏ó‡∏∏‡∏Å‡∏Ñ‡∏±‡∏ô‡∏ó‡∏µ‡πà‡πÅ‡∏•‡πà‡∏ô‡∏ö‡∏ô‡∏ñ‡∏ô‡∏ô ‡πÑ‡∏°‡πà‡∏™‡∏≤‡∏°‡∏≤‡∏£‡∏ñ‡πÄ‡∏•‡∏µ‡πâ‡∏¢‡∏ß‡∏ã‡πâ‡∏≤‡∏¢‡πÄ‡∏Ç‡πâ‡∏≤‡∏ã‡∏≠‡∏¢‡πÅ‡∏¢‡∏Å‡∏ï‡πà‡∏≤‡∏á ‡πÜ ‡πÑ‡∏î‡πâ‡∏ï‡πâ‡∏≠‡∏á ‡πÄ‡∏•‡∏µ‡πâ‡∏¢‡∏ß‡∏Ç‡∏ß‡∏≤‡πÄ‡∏ó‡πà‡∏≤‡∏ô‡∏±‡πâ‡∏ô = ‡∏à‡∏≤‡∏Å‡∏Ç‡πâ‡∏≠‡∏°‡∏π‡∏•‡∏ï‡∏≤‡∏°‡πÅ‡∏ú‡∏ô‡∏ó‡∏µ‡πà‡∏ô‡∏µ‡πâ ‡∏û‡∏ô‡∏±‡∏Å‡∏á‡∏≤‡∏ô‡∏™‡πà‡∏á‡∏Ç‡∏≠‡∏á‡∏ï‡πâ‡∏≠‡∏á‡∏Å‡∏≤‡∏£‡πÄ‡∏î‡∏¥‡∏ô‡∏ó‡∏≤‡∏á‡∏à‡∏≤‡∏Å‡πÇ‡∏£‡∏á‡πÅ‡∏£‡∏°‡πÑ‡∏õ‡∏™‡∏≥‡∏ô‡∏±‡∏Å‡∏á‡∏≤‡∏ô‡πÉ‡∏´‡∏ç‡πà‡πÉ‡∏´‡πâ‡πÄ‡∏£‡πá‡∏ß‡∏ó‡∏µ‡πà‡∏™‡∏∏‡∏î ‡∏à‡∏∞‡∏ï‡πâ‡∏≠‡∏á‡πÉ‡∏ä‡πâ‡πÄ‡∏ß‡∏•‡∏≤‡πÉ‡∏ô‡∏Å‡∏≤‡∏£‡πÄ‡∏î‡∏¥‡∏ô‡∏ó‡∏≤‡∏á‡∏≠‡∏¢‡πà‡∏≤‡∏á‡∏ô‡πâ‡∏≠‡∏¢‡∏Å‡∏µ‡πà‡∏ô‡∏≤‡∏ó‡∏µ?",
  "choices": [
    "28 ‡∏ô‡∏≤‡∏ó‡∏µ",
    "29 ‡∏ô‡∏≤‡∏ó‡∏µ",
    "33 ‡∏ô‡∏≤‡∏ó‡∏µ",
    "34 ‡∏ô‡∏≤‡∏ó‡∏µ"
  ],
  "correct_answer": "29 ‡∏ô‡∏≤‡∏ó‡∏µ"
},
{
  "question": "‡∏´‡∏∏‡πà‡∏ô‡∏¢‡∏ô‡∏ï‡πå‡πÄ‡∏Ç‡∏µ‡∏¢‡∏ô‡∏ä‡∏≤‡∏ç‡πÉ‡∏ô‡∏Å‡∏≤‡∏£‡∏ß‡∏≤‡∏î‡∏•‡∏≥‡∏î‡∏±‡∏ö‡∏ó‡∏µ‡πà‡∏°‡∏µ‡∏Å‡∏≤‡∏£‡πÄ‡∏Ñ‡∏•‡∏∑‡πà‡∏≠‡∏ô‡πÑ‡∏´‡∏ß‡∏™‡∏≤‡∏°‡∏≤‡∏£‡∏ñ‡∏ó‡∏≥‡∏ï‡∏≤‡∏°‡∏Ñ‡∏≥‡∏™‡∏±‡πà‡∏á‡∏á‡πà‡∏≤‡∏¢ ‡πÜ ‡∏î‡∏±‡∏á‡∏ï‡πà‡∏≠‡πÑ‡∏õ‡∏ô‡∏µ‡πâ:‡∏Ñ‡∏≥‡∏™‡∏±‡πà‡∏á‡∏Ñ‡∏ß‡∏≤‡∏°‡∏´‡∏°‡∏≤‡∏¢Solid‡∏ß‡∏≤‡∏î‡πÄ‡∏™‡πâ‡∏ô‡∏ó‡∏∂‡∏ö ‡∏¢‡∏≤‡∏ß 1 ‡∏´‡∏ô‡πà‡∏ß‡∏¢Dash‡∏ß‡∏≤‡∏î‡πÄ‡∏™‡πâ‡∏ô‡∏õ‡∏£‡∏∞ ‡∏¢‡∏≤‡∏ß 1 ‡∏´‡∏ô‡πà‡∏ß‡∏¢Turn‡∏´‡∏°‡∏∏‡∏ô 90¬∞ ‡∏ï‡∏≤‡∏°‡πÄ‡∏Ç‡πá‡∏°‡∏ô‡∏≤‡∏¨‡∏¥‡∏Å‡∏≤ ‡∏ô‡∏±‡∏Å‡πÄ‡∏£‡∏µ‡∏¢‡∏ô‡∏ï‡πâ‡∏≠‡∏á‡∏Å‡∏≤‡∏£‡πÉ‡∏´‡πâ‡∏´‡∏∏‡πà‡∏ô‡∏¢‡∏ô‡∏ï‡πå‡∏™‡∏£‡πâ‡∏≤‡∏á‡∏†‡∏≤‡∏û‡∏ï‡∏≤‡∏°‡∏ï‡∏±‡∏ß‡∏≠‡∏¢‡πà‡∏≤‡∏á‡∏ó‡∏µ‡πà‡πÅ‡∏™‡∏î‡∏á (‡πÄ‡∏õ‡πá‡∏ô‡∏£‡∏π‡∏õ‡∏ó‡∏£‡∏á‡∏™‡∏µ‡πà‡πÄ‡∏´‡∏•‡∏µ‡πà‡∏¢‡∏°‡∏à‡∏±‡∏ï‡∏∏‡∏£‡∏±‡∏™‡∏ó‡∏µ‡πà‡∏õ‡∏£‡∏∞‡∏Å‡∏≠‡∏ö‡∏î‡πâ‡∏ß‡∏¢‡πÄ‡∏™‡πâ‡∏ô‡∏õ‡∏£‡∏∞‡πÅ‡∏•‡∏∞‡πÄ‡∏™‡πâ‡∏ô‡∏ó‡∏∂‡∏ö)‡∏Ñ‡∏≥‡∏™‡∏±‡πà‡∏á‡πÉ‡∏ô‡∏Ç‡πâ‡∏≠‡πÉ‡∏î ‡∏™‡∏±‡πà‡∏á‡πÉ‡∏´‡πâ‡∏´‡∏∏‡πà‡∏ô‡∏¢‡∏ô‡∏ï‡πå‡∏ß‡∏≤‡∏î‡∏†‡∏≤‡∏û‡∏ï‡∏≤‡∏°‡∏ó‡∏µ‡πà‡∏ï‡πâ‡∏≠‡∏á‡∏Å‡∏≤‡∏£‡πÑ‡∏î‡πâ‡πÑ‡∏°‡πà‡∏ú‡∏¥‡∏î",
  "choices": [
    "4√ó(2√ó(Solid, Turn), Solid, 3√ó(Dash), Solid, Turn)",
    "4√ó(3√óDash, 3√ó(Solid, Turn), Solid)",
    "4√ó(2√ó(Solid, Turn), 3√ó(Dash), 2√ó(Solid, Turn))",
    "4√ó(Dash, 3√ó(Solid, Turn), Solid, Turn)"
  ],
  "correct_answer": "4√ó(2√ó(Solid, Turn), 3√ó(Dash), 2√ó(Solid, Turn))"
},
{
  "question": "‡∏Ç‡πâ‡∏≠‡∏°‡∏π‡∏•‡∏à‡∏≥‡∏ô‡∏ß‡∏ô‡∏Ç‡∏≠‡∏á‡∏ú‡∏π‡πâ‡πÉ‡∏ä‡πâ‡πÅ‡∏û‡∏•‡∏ï‡∏ü‡∏≠‡∏£‡πå‡∏°‡∏™‡∏∑‡πà‡∏≠‡∏™‡∏±‡∏á‡∏Ñ‡∏° ‡πÉ‡∏ô‡∏ä‡πà‡∏ß‡∏á‡∏õ‡∏µ ‡∏Ñ.‡∏®. 2004 ‡∏ñ‡∏∂‡∏á ‡∏Ñ.‡∏®. 2018 ‡∏à‡∏≤‡∏Å‡πÄ‡∏ß‡πá‡∏ö‡πÑ‡∏ã‡∏ï‡πå ourworldindata.org ‡∏à‡∏≤‡∏Å‡∏Ç‡πâ‡∏≠‡∏°‡∏π‡∏•‡∏ó‡∏µ‡πà‡∏õ‡∏£‡∏≤‡∏Å‡∏è‡∏ï‡∏≤‡∏°‡∏Å‡∏£‡∏≤‡∏ü ‡∏ì ‡∏õ‡∏µ ‡∏Ñ.‡∏®. 2018‡πÅ‡∏û‡∏•‡∏ï‡∏ü‡∏≠‡∏£‡πå‡∏°‡∏™‡∏∑‡πà‡∏≠‡∏™‡∏±‡∏á‡∏Ñ‡∏°‡πÉ‡∏î‡∏ö‡πâ‡∏≤‡∏á‡∏ó‡∏µ‡πà‡∏Ñ‡∏£‡∏≠‡∏á‡∏ï‡∏•‡∏≤‡∏î‡∏°‡∏≤‡πÄ‡∏õ‡πá‡∏ô‡πÄ‡∏ß‡∏•‡∏≤‡∏°‡∏≤‡∏Å‡∏Å‡∏ß‡πà‡∏≤ 6 ‡∏õ‡∏µ",
  "choices": [
    "Facebook, Instagram, WhatsApp",
    "Facebook, YouTube, Weibo",
    "Facebook, TikTok, YouTube",
    "Instagram, YouTube, Weibo"
  ],
  "correct_answer": "Facebook, YouTube, Weibo"
},
{
  "question": "‡∏õ‡∏£‡∏≤‡∏Å‡∏è‡∏Å‡∏≤‡∏£‡∏ì‡πå‡∏ï‡πà‡∏≠‡πÑ‡∏õ‡∏ô‡∏µ‡πâ‡∏û‡∏ö‡πÑ‡∏î‡πâ‡πÄ‡∏â‡∏û‡∏≤‡∏∞‡πÉ‡∏ô‡πÄ‡∏Ç‡∏ï‡∏£‡πâ‡∏≠‡∏ô ‡πÅ‡∏ï‡πà‡πÑ‡∏°‡πà‡∏û‡∏ö‡πÉ‡∏ô‡πÄ‡∏Ç‡∏ï‡∏≠‡∏ö‡∏≠‡∏∏‡πà‡∏ô",
  "choices": [
    "‡∏Å‡∏•‡∏≤‡∏á‡∏ß‡∏±‡∏ô‡∏™‡∏±‡πâ‡∏ô‡∏Å‡∏ß‡πà‡∏≤‡∏Å‡∏•‡∏≤‡∏á‡∏Ñ‡∏∑‡∏ô",
    "‡∏Å‡∏•‡∏≤‡∏á‡∏ß‡∏±‡∏ô‡∏ô‡∏≤‡∏ô‡∏Å‡∏ß‡πà‡∏≤‡∏Å‡∏•‡∏≤‡∏á‡∏Ñ‡∏∑‡∏ô",
    "‡∏î‡∏ß‡∏á‡∏≠‡∏≤‡∏ó‡∏¥‡∏ï‡∏¢‡πå‡πÑ‡∏°‡πà‡∏ï‡∏Å‡∏Ç‡∏≠‡∏ö‡∏ü‡πâ‡∏≤",
    "‡πÅ‡∏™‡∏á‡∏≠‡∏≤‡∏ó‡∏¥‡∏ï‡∏¢‡πå‡∏ï‡∏Å‡∏ï‡∏±‡πâ‡∏á‡∏â‡∏≤‡∏Å‡∏Å‡∏±‡∏ö‡∏û‡∏∑‡πâ‡∏ô‡∏î‡∏¥‡∏ô"
  ],
  "correct_answer": "‡πÅ‡∏™‡∏á‡∏≠‡∏≤‡∏ó‡∏¥‡∏ï‡∏¢‡πå‡∏ï‡∏Å‡∏ï‡∏±‡πâ‡∏á‡∏â‡∏≤‡∏Å‡∏Å‡∏±‡∏ö‡∏û‡∏∑‡πâ‡∏ô‡∏î‡∏¥‡∏ô"
}
]
